情緒有啲問題 有冇人同我傾下

17年dse 入左科自己根本唔鐘意既科
依家year 2 year 1同上個sem都尚算讀得嚟 gpa都ok
但今個sem啲科突然間難左好多 就更加討厭讀呢科 開始驚自己讀唔嚟 強烈抗拒讀書 成個人陷入抑鬱同恐懼
開始擔心自己既前途 產生左quit u出嚟做野既念頭
但都會諗如果我得中學學歷可以做咩工？充其量淨係可以做sale屎
但其實我唔係好care呢啲 淨係想擺脫讀書 覺得好痛苦 (我知我係垃圾)
其實最驚既係屋企人既反對 老豆又專制又強勢 quit u出嚟做野既話一定俾佢鬧死
到時一定家庭革命日日家嘈屋閉 我又受唔受得起呢啲壓力？我驚我到時會崩潰
為左擔心前途既問題 呢兩個月成日唔開心 有時會眼濕濕 之前midterm嗰陣仲一邊温書一邊喊 完全温唔到
成日揾其他野去轉移自己視線 根本唔想理學業既野 我覺得自己好廢好垃圾好無能
對自己既人生覺得好絕望 冇動力面對學業 半放棄狀態
日日都好焦慮 極度無助 唔知可以同邊個傾 成個人真係好壓抑
我有同學校社工傾過 但其實呢啲野終究只能自己面對
本身個人已經負面悲觀 又冇自信又自卑 依家又面對呢個問題 有時真心覺得自己可能有情緒病
有時覺得自己乜都冇 人又蠢 朋友又冇 又冇拖拍 又內向 又懦弱
成日諗生存既意義係咩 覺得自己成個人生好失敗
人地既人生咁開心咁多姿多彩 我就要面對內心既黑暗 我既無能同情緒化 成日內心都好痛苦

我可以點算
我可以點算

最後嗰句打左兩次

我都係 早兩日min-term完之後quit左

你year幾 讀咩科
同路人

Mid-term完自己坐喺canteen到打比屋企人話讀唔掂
而家諗緊9月轉咩科好

有諗過轉科 但我連想轉咩科都唔知 我根本好憎讀書
我連同屋企人講都唔敢呀

理性d 諗 ，大學成績除非你係first hon
唔係對你出黎都無咩重要.
同埋讀書都係拎個degree ，出到黎都唔一定做返相關既野.
如果你讀u 只係識學業讀書，咁同中學有咩分別?

過份著眼於眼前 唔鐘意嘅野 只會帶黎更多唔鐘意

睇哂
巴打就咁, 一單還一單, 咩朋友呀拍拖呀內向呢d遲d先理
你真係唔鍾意讀書就唔好讀, 強逼自己讀都冇好結果
我有個好朋友, 一樣係大學入錯科 (仲要retake佐幾次AL)
出到黎做d冇咩前途既工作
但而家一樣自己做生意, 唔係發達但至少餓唔死 (勿相認)
條條大路通羅馬
唔使咁灰既
真係壓力大就建議你搵社工, 佢地始終受過專案訓練, 可以俾到有用既建議你
加油!

N展仔 D數難到仆街
屋企人問我想唔想去外國見識下
但我又唔捨得走 同埋唔知讀咩科好
又驚去到一樣讀唔到個degree返黎

你講得好啱呀 所以我好想quit呀
有時我會諗點解人生要咁辛苦 點解要迫自己做啲唔鐘意既野？
雖然可能喺人地眼中好不切實際

如果宜家呢刻真係覺得讀唔落書，不如試下同 counsellor 傾下？或者考慮下休學，調整下心情先？唔需要咁快跳到 quit u

我係絲
自問自己冇乜才能 莫講話生意頭腦
覺得自己充其量只可以做sale屎

巴打讀咩科 唔怕同屋企人講喎講
我講左出黎之後老竇話盡左力就得
有邊個未試過撞板
但我覺得咁就冇左一年時間同學費好浪費屋企人錢

今個月準備同學校社工再傾
連休學既勇氣都冇 實引起家庭風暴
煩死

你屋企應該都叫幾開明同有啲經濟能力
可以考慮working holiday

絲打
我個意思唔係話要你做生意,而係想講唔係話唔讀書就會餓死既
我朋友最後都Quit佐U,一樣養活到自己
每個人都有佢專長既能力,可能你未清楚了解自己啫
我覺得樓上有位巴打講得啱,唔搵社工就搵學校Counsellor傾
我當年Year 3又搵唔到工GPA又由3.5直接跌穿2.5,壓力爆煲,都係靠Counsellor開解
搵專業人士分擔下啦

加油啊！
有時當你鼓起勇氣面對問題時，會發現情況未必有你想像咁嚴重

屌 你理解有問題啊？
我意思係叫你 讀埋佢拎返個degree 係手
第時出黎做野易搵工d 啊
然後讀大學 就發掘下其他興趣 唔好死讀書啊.

我有焦慮同驚恐 對情緒問題有一定經驗 你可以搵學生資源中心嘅臨床心理學家 學校會有 免費嘅 搵佢哋幫手先 佢哋始終係專業人士

讀社科
我屋企人冇你屋企人咁開明 佢地都有大學學歷 我老豆仲讀到碩士 比較重視教育 佢會好難接受我讀唔成大學
我覺得之後嗰幾年我可能都會讀唔成 唔想再繼續浪費時間又浪費錢

暫時未知自己專長同興趣係邊 可能只可以隨便打份萬幾蚊既工
學校counsellor建議我讀埋呢個sem先 暑假再試下揾份part time 再考慮清楚quit唔quit

其實你提到因為讀書好大壓力所以想quit U 但又驚會引起其他問題(屋企人反對 搵唔到工等等) 咁所以咁多個問題對你而言邊個問題你最想解決？？
因為就咁睇你打既野 其實quit U係由學業壓力引起 但解決學習問題都有好多種方法既 會唔會唔好用一個連你自己都驚既方法去解決？可以試下take gap year?轉學?用本來成績再考過?
我當年讀U果陣都試過有抑鬱問題 搞到逃學 成績自然差啦 又因為無返學識唔到朋友 就搞到好似咩都無咁 但我發現解決左一個主要問題後 個人心情好返 就會有動力做好所有事，所以呢一刻千其唔好睇到自己一無是處咁，只係你身處低谷，仲需要時間去尋找出路。
加油啊 你能夠勇敢面對問題已經好叻

巴打唔駛咁惡既
我讀唔讀到都成問題 上年有科econ都差啲fail左
今年有科stat都難到痴線

Quit U可以
點解要Quit Life?
人生就冇野值得巴打你留戀?

我屋企人唔會俾我休學去旅行架 而且哪有錢
冇興趣真係完全唔會有動力去讀 都係苦苦掙扎緊

佢有冇講其他野
叫佢教下你抒壓既方法, 冥想呀聽歌呀聽海浪聲之類咩都好啦
總之唔好俾個壓力壓爆你
Quit唔Quit遲d先諗都唔遲
你學校個Counsellor係咪正式CP?

最擔心係屋企人反對 其次係揾工
都有諗過轉科 但真係其他科都冇興趣
可能會考慮休學一年

講粗口 唔代表我惡嘅
乜社科 又econ 又stat 架咩？

佢主要係聽我傾訴 再俾個建議我
佢係想俾我啲負面情緒抒發出嚟 驚我長期咁積壓會爆煲 佢話預約嗰陣都睇得出我好唔開心

咁所以你係對讀書無興趣？就算比你讀到其他科都唔會考慮？定係因為呢科讀得差而唔想讀？

社科係會迫人讀呢啲科 中左個大伏

我好唔鐘意讀書 驚轉其他科到時又遇到一個瓶頸
講到尾我可能唔適合讀書

讀一科自己唔鍾意既科其實真係好辛苦，仲要望住自己既成績一路差落去
同埋絲打你仲要講到屋企人個背景咁，自然有好多壓力啦
如果要同屋企人攤牌後果真係不堪設想
特別係讓屋企人失望，自己真係跌落萬丈深淵
你見緊個個學校社工有冇機會同你屋企人傾下呀？
等你自己都唔洗一個人承擔咁大壓力呀

唔好成日都覺得人地迫你 ，大學生啦 要對自己負責任
當日簡科無睇清楚學乜架咩
睇完你上邊 你連自己興趣係乜都未知
簡單講就係無方向

多謝你 連登有愛

巴打你一定好辛苦
如果情緒問題更嚴重可能就會揾iccmw

絲打見得到你真係好徬徨

讀左唔適合既科目係好辛苦，我當年都係咁，好彩搵到個好既study group 先叫畢到業 絲打身邊有無D同學/tutor可以幫下你？

呢段時間應該又mid term 又assignment咁，應該好大壓力

唔緊要你仲有塊西 唔洗驚冇錢洗

我老豆咁強勢可能到時真係會日日鬧我
揾社工同屋企人傾可能唔會令到件事好轉 反而會令個氣氛仲尷尬
我老豆好固執 唔會因為社工既一兩句而改變諗法

爸爸由細到大都咁強勢架？
但絲打你依家咁既狀況你屋企人感唔感覺到？
屋企除左爸爸之外有冇其他人會容易傾啲架？

其實揀科時我就係冇睇清楚又考慮得唔夠周詳 其實都係我抵死既
我呢種能力同態度或者真係唔配做大學生
冇方向係我焦慮既點 所以要好好諗下自己既興趣

我十幾年前大學畢業，唔知依家大學係點，
但我有同學當年third honor畢業，而家都做到好高級，仲順利過我呢d second honors upper 畢業。除非係first honors, 否則second honors 同third honors 對前途唔會有好大影響，工作反而好睇際遇同人脈。

同埋好多讀完大學出嚟既人都未必做番有關工作，好似讀BBA入入境處做。

另外，你其實還可以考慮休學，或者轉科呢d可能性，我相信應該大學仲有有關部門可以給你咨詢，另可以揾學校嘅專業輔導員幫你疏導情緒。

我連有人追都冇呀 邊似你講得咁簡單

其實又好似真係冇人幫到我

我又覺得唔使太理屋企人感受...
人係要為自己負責, 唔係為其他人負責, 自己過得開心養活到自己就好
如果父母知你讀書讀到咁辛苦, 痛不欲生咁, 你估佢地又會開心咩
真係覺得自己唔係讀書既材料就唔好讀, 當然前提係你要同人商量好, 自己都諗清楚
好似你一開頭個post話自己冇朋友又冇拖拍又剩
我就問你一句
你甘心咩?
我唔知你Counsellor係唔係正式CP, 唔係既話建議你搵返個CP傾傾

我最終食藥 而家冇事

Agree...
我就2nd Upper Hon, 拎過獎學金
讀書由AL直至大學畢業一直都唔錯(除佐Year 3 Sem 1直插之外)
而家咪又係失業
我就係個反面教材

佢會覺得係為我地好而將佢既諗法或者意願加諸係我地身上 令人有種無形既壓力
我同阿媽感情好啲 有同佢講過可能讀唔成書 佢冇好強烈既反應但feel到佢心底係會想我讀埋個大學

建議絲打你都係諗清楚自己想點先做決定，比自己思緒沉澱幾日先再慢慢諗，唔好比面前嘅情緒過份主導你嘅理性，但如果最後覺得真係讀唔黎/唔想讀嘅，就唔好拖太耐，儘快落個決定會好好多，起碼知道自己條路點行，記得要落個自己唔會後悔嘅決定。

利申：三大乞食科就grad，遊走於3rd hon與無hon之間，當年諗左好耐都無quit到，中間又衰on9，掛住做其他野荒廢學業，到後尾想追又發現自己對呢科無興趣，但大學生涯都就完，好迷茫唔知自己想點

嗯。。。。但你唔讀書打算點先，如果有野想學，quit去學都可以既
利申有d人識樂器，中學畢業出黎都有2萬

我都想跟住自己既諗法去行 但未有氣住
冒眛一問 咩叫CP

樓主, 你呢個情況都好Common, 如果自己發覺讀落去都唔係你杯茶, 讀落去都真係辛苦左自己。不過讀埋佢又好似會比自己多一個成就咁, 呢樣野真係好難決定。至於屋企人, 我覺得佢地反而需要去明白你, 而唔係推你去死。或者佢地都會支持你做一D 看似唔理性既行為, 始終佢地都係愛你既屋企人, 不過可能就可用多D 既時間去慢慢証明比佢地睇今日你既決定, 唔係錯哂。
當然, 我覺得現時既你最重要你處理好你自己既情緒, 多D 同人去分享你既諗法, 唔好比唔開心同壓力抑你自己身上only。學校既社工比到意見你, 你都可以係唔同地方都羅多D 意見, 我諗而家既你好需要人去支持你去做決定。
樓主加油!!!

不過近年係連登同唔少大專學生做樹隆都發現左多左, 而家唔少同學會選舉quit U, 以前真係無咁多, 但都有見証過Quit 左U 之後, 成個人開心左之娛, 睇多左社會, 睇多左世界, 有更多野值得更多。當然會放棄左個學位。

入大學都唔容易，應珍惜學位，
而家嘅問題係對e+科目無興趣，
咁咪去揾自己嘅喜歡，做資料搜集，
再問大學裡的專門負責提供工作advisory 既部門, 實揾到你喜歡，揾個自己方向先……

我又唔知自己係咪真係有情緒病 不過知自己成日行屍走肉又唔開心

絲打你應該好重視你屋企人啦，所以你先會咁多壓力，
即使媽媽好似無乜反應，但你都好重視佢點睇
調返轉我想問下你，其實你有冇諗過自己為咩會讀大學？
係為左你自己？為左屋企人？定係為左啲咩而讀呢？

Sorry我on99打佐縮寫
即係臨床心理學家
我覺得你情緒咁差有必要搵D專業人士搞搞佢, 同商量下一步要點做
Btw未有咩氣?我呢邊Show唔到隻字
出黎做野識人好過識字, 讀書夠用即可, 唔需要強求

不過CP 真係唔係易搵, 要做D 轉介。
OR 可以自己出去搵私家。
樓主如果係好多野抑住抑住, 都真係搵人輔導開解下先都重要。讀唔讀書都好少事先。
Btw, 就黎都放leave, 可以比自己1-2個月時間去慢慢舒解左先再決定繼唔繼續

一次諗太多野都會令你愈來愈徬徨兼唔知處理邊樣先好

諗前路係大壓力，尤其未真係出到黎社會睇到既野唔多，唔容易做到所謂最好既決定，控制唔到既變數亦真係好多 （例如入學時好好景既行業，等到畢業時都可以變到非常難搵工，反之亦然）

所以不如將焦點放返喺近身D又比較有能力控制既事上面先？

有d咩事係近期要處理、又令你好大壓力架？

其實我對連登仔最憎既美容都有啲興趣(會唔會俾人屌)
再唔係有諗過做化妝品/護膚品sale屎

睇到全文就好似我的內心想法，完全一樣，我都有同樣煩惱，好驚

巴打你講得啱呀
所以我想知佢學校Counsellor係咪CP
如果唔係真係出去搵D專業人士開解佢好D
鬱鬱下鬱出個情緒病到時就手尾長
讀唔讀書反而次要

同埋樓主，雖然你話讀得唔叻，
但其實入到U已經係比好多人行前左多一大步，你能力係比你想像中好架，可能係未搵得啱個讀書方法啫

其實我純粹係為屋企人既期望而讀 當初都覺得讀大學第時條路可能會易行啲

同埋唔係我仆街
得罪講句, 你係絲打, 一留個tg大把人add你安慰你啦

咁我地細細聲講算啦
我覺得美容就白紙都入到去做，你可以搵下part time sales睇下係咪真係想做先，唔係就無謂放棄大學

從你嘅行為嚟睇 你似有焦慮同抑鬱

佢唔係臨床心理學家
係勇氣
其實我都覺得學校讀既野第時都唔會用得着 但呢個社會好重視學歷

巴打
我好似係情緒病既post見過你?

而且我唔想靠男人

essay
exam

真呀。自己既身體照顧都好最重要。
同埋學位可以defer, 同留位, 慢慢再讀都得

我身邊d年紀大我少少既咩堂哥堂姐, 冇讀過大學一樣發到老母都唔認得
我讀書多過佢地好多, 一樣差佢地九條街
唔一定要讀得成書既
或者你真係想讀書, 而家放一段時間假, 遲D讀返個part-time degree都得(我個ex係咁)
最緊要控制到自己個情緒
BTW都係個句, 去搵個臨床心理學家傾傾啦 (雖然應該幾貴)
加油~

原來有人同我一樣
希望你都加油呀

學校既社工都咁同我講

係呀，絲打其實你為左屋企做左好多野了
由細到大，你努力讀書都係為左升學，
但升到去發現原來自己而家好辛苦，
仲壓力去到爆煲
你為左人地既期望做左好多野架啦
咁你自己呢？
你想讀美容都唔係好敢去試
都擔心比連登仔話
學頭先其他人話齋，
你大學都讀到，yr1個陣連本身唔係好鍾意既科都應付到
其實你的能力比你想像中強，
或者你都係時候真係為自己諗，
可能你的家人比你想像中支持你，
只要你願意的話

應該係

咁試下先搵part time再講?

可能啦 但我又有啲諱疾忌醫 唔想驚動到屋企人
始終平時阿媽返工都夠辛苦 唔想佢再為我煩惱
佢知我有情緒病既話會勁sad
其實佢最想我開心

其實我冇為屋企做過咩野
我好廢 書都讀唔成 又成日令阿媽擔心我 接收我啲負能量
year 1同year 2差好遠 year 1都係靠死背

我依加既心路歷程同你正正一樣，有勁多野煩擾住我，我都想quit u，但係唔知點同父母交代，對住佢地開唔到口，退學申請表一早填好左，冇勇氣對住父母講quit

同屋企人講真係一個最難既關口
不斷諗可能有乜後果 就搞到壓力更大更焦慮 就更加唔敢實行 跟住就繼續喺依家既處境苦苦掙扎
係惡性循環

btw巴打year幾 讀咩科

巴打你好好人

樓主都真係好錫屋企人，keep住都諗佢地感受

相信滿足佢地既期望係你一直都好努力做緊既野

正正媽媽都一定會想你開心，佢就更加唔會希望你扮開心 長期頂住真係會燝，到時屋企人就會喺無預備下知道你既情況，換轉係我都好痛心

媽媽好溝通d不如試下俾佢都知多d先？

有時為屋企未必真係要實質做過啲乜先叫為屋企
你個心所有野事事都係屋企人諗
連自己有負能量都驚媽媽為你過份接收
淨係諗點同屋企人講都帶黎好大壓力
而你自己真係經歷緊係學業上的辛苦
你自己對自己既要求都好高
自己有負能量都唔想比屋企人過份擔心
絲打你會爆煲架

講中哂我的內心
Year1 sem2 讀一科it 加 business 性質 既科
發覺中左伏，堂都唔想上，原本諗住sem 1退，但係怕衝動quit 後悔，想試埋sem2先，點知唉，
依三四個月好痛苦，有過想死既念頭，以前考dse都未試過有咁大既壓力

其實入到去先想quit真係仲辛苦過考dse
因為個感覺辛辛苦苦入到去先黎咁樣
個感覺係依家quit個成本大過一般人極多
同埋外間人睇落會覺得自己傻仔
個種壓力係不為外間人所理解

係呀，好開心終於有人明我內心

快啲搵學校啲臨床心理學家啦
聽下佢哋個意見都好啊

其實有時都會有任性既諗法 會覺得點解我要為左迎合佢地既意願而迫自己
其實我平時已經好少掩飾自己既唔開心 佢接收我啲負能量嗰陣都會好苦惱 鄒晒眉頭 唔知點處理我呢啲情緒
其實我真係幾自私
遲啲我可能真係會認真同佢傾下

我係驚嗰種衝突
我都好難想像我爆煲會點 可能頂多只係大喊

想做就做
唔駛理人點唸
唸過唔後悔既話就去哂

如果真係覺得讀唔黎就quit啦
我同你都幾似
都好重視屋企人既睇法同意見 有咩事都自己解決唔想佢地煩
我讀完asso第一個sem已經想quit
嗰陣日日都唔想返學 學d嘢都係死記死背 無咩興趣
但我知同佢地講 一定係難聽說話多
最後我都同父母坦白左
勇敢啲為自己唸多啲啦 有時顧慮太多反而停濟不前

我以前都係讀書上有好多挫折架，
明白係當中有好多自我懷疑，
同埋覺得自己無哂任何價值
通常係yr2先開始有的，
因為考到入大學成為freshman個陣
係人生其中一個相對光輝的時候
始終係贏左部份人先拎到個學位嘛
但經歷完個蜜月期既時候
當黑暗黎到既時候，而其他人又唔係面對你既野時
得你自己一個經歷當中的黑暗，係好孤獨的

千祈唔好死呀要頂住 人生仲有好多美好既事物架
以前dse都壓力大 估唔到依家壓力仲大 對未來嗰種恐懼真係好似跌入無底深淵

樓主搵到咁多同路人, 唔知心情會唔會已經好番D 呢???

dse嗰陣係有明確既目標去搏 但依家係好傍偟唔知自己想點
人地只會覺得你廢覺得你無心向學 唔會明白你嗰種壓力

驚個種衝突係好正常，你一直想屋企好同開心架嘛
你要將心底說話講出黎，你會預期打破左你一路以黎營造既野嘛
咁要睇樓主你覺得屋企對你黎講係啲乜野啦？
而家你有難既時候，如果屋企都唔發揮功用既話，
咁其實屋企係你心中有咩意義呢？

過來人
壓力大到搞到自殺
最後休學一個學期
屋企人無講太多
默默幫我交左學費同俾生活費
但未好返晒就要返學

休學前應承左父母唔再自殺
會乖乖地讀埋佢
有時考試前壓力過大崩潰
好在都有藥食cool down下
再重新上路

如是者畢業都仲有hon
仲好彩有master收
依家讀緊counselling相關科系
有啲諷刺

不過樓主要明白
沙紙係俾自己一條後路
人生好多野都係痛苦過讀書
那怕要take個break再黎過
啲野始終都係要面對同克服
加油

完左呢個sem可能就會quit/休學
讀書真係好悶又辛苦
我都好想為自己而活 人生最緊要開心自在

有好少少 原來連登咁多好人 好感動

休啦, 最緊要自己舒服。呢個Sem 仲有幾個wk 要番學o者。
考埋個試都唔算耐

仲要係我之前考果時預自己入唔到U，所以考果陣零壓力，所以依加係我第一次遇上壓力，完全走唔出黑暗

你搵岩地方找樹隆
屋企人方面, 比D 時間佢地去明白你。
自己情緒方面, 完左學期, 嘗試比自己正視一下。留意下自己仲係咪咁depress & anxiety, 有需要搵個人去了解下自己狀況。
醫生可以去普通既家庭醫生or 學校有無醫務所?? 普通家庭醫生都可以開一個簡單既減壓藥物, 短期食既, 可以試下有無感覺好小小先。

老豆唔會體諒我既壓力 佢只會好不解點解我讀唔到同睇死我人生玩完 覺得我廢同驚喺親戚面前丟架

呢種屋企, 好辛苦。永遠活係期望同其他人底下。

仲要好似得自己一個面對 同屋企人講又尷尷尬尬 同啲所謂既frd講又嫌你煩怕左你

最重要係
你quit完 要諗自己下一步要點行 set目標
如果真係唔適合讀書 就出黎做嘢/讀其他職業導向課程e.g. HD
講沙紙唔重要就假
但唔讀書唔洗死既 心態好緊要
睇你自己接唔接受到比人低學歷/低薪

現在我完全無動力做野，好低潮，曾經想一刀了結自己，但係冇勇氣，自己唔知道對咩有興趣，自己好似冇樣精，好平庸，唔似朋友有夢想

有時會覺得點解人地老豆咁開明咁正面而我老豆係咁 跟住就好唔開心
某程度上佢都影響左我性格同思想

依個係真係可能會發生既事，
你的擔心正正就係同爸爸的擔心一樣
所以如果你可以打破到依個框框，
其實對成個家庭都係好事黎
你地都係坐緊同一條船
唔係對立的，反而係大家一齊面對
所以如果有人可以幫你地一齊面對係好的

已經有朋友話要block 左我，叫我唔好煩佢，純粹想搵人傾計，點知

除左老豆, 屋企有無人都會明白到你嫁??

其實我都預左人工會比較低 我只想自在咁過我既人生

依啲真係患難見真情，正正係頭先所講既，
有時d痛苦唔係真係人人都明

我都係完全冇動力去掂學業既野 好似唔抱有希望咁
其實真係好羨慕人地有夢想 然後不斷接觸新事物令人生更精彩 而唔係似條鹹魚

媽媽同阿哥
但其實阿哥都好似唔係咁想理我 雖然佢唔係專登

睇你嘅形容有情緒病嘅可能性都大
然後你嘅病情又影響你讀書更有壓力
自己處理唔到個病 建議及早求醫
啲藥食完心情起伏唔會咁大 控制到病情又一條好漢
有朋友defer一年為左醫病 呢加讀得番書
利申：專業人仕

唉，仲有一個二讀不回我一個月，因為咁而冇左朋友

好多人都係咁自私 你死你既事 唔好嚟煩我
所以我一定唔會同frd講 陣間俾人唱
雖然佢地唔係應份要分擔我啲情緒 但真正既朋友係會共患難

有個七年既朋友仲肯幫我，仲關心我既後路，比建議我，好感動，到依加都仲有一齊打機，食飯

絲打，略略爬過下post，
你個人應該係非常內向令到你好多野都唔敢去試，唔敢去做，今日憂聽日，聽日憂未來。
所以我覺得你只要改變下心態，係會舒服好多。
未來係自己手，最緊要你肯去試下做，搵好一個目標/興趣，屋企方面可以嘗試坐低傾下，等佢地理解下你所承受既壓力，其實我覺得家人既理解、支持同建議係最有幫助，唔好咁怕事，屈住自己一個面對唔係好事來。仲有得閒就做下運動發洩下，行下山呼吸下大自然空氣，減壓一流。
希望我所講既對妳有用啦，加油阿，仲後生，得中學（未畢業）學歷既我，都已經努力奮鬥緊，只不過辛苦啲啫。sorry for 1999

加 油 ！

利申：受過度活躍+抑鬱困擾多年

呢啲朋友唔值得你留戀 一件事就睇清楚佢個人

太好啦

突破盲腸呀 我就係太內向就驚頭驚尾 淨係識諗而缺少行動力 又唔夠果斷
我會嘗試

+1

踏出呢步真係需要好大勇氣 最終都要靠自己識醒

冇人可以救自己，除了自己，依句係我一直以來既座右銘

畢竟人生係自己既 好多野只可以自己面對

同左佢地講下你既情況先law, 可能會被理解到

唔會有父母想逼死自己個女，至少你識搵社工幫助，上嚟開post已經好好，加油啦，傾下會好好多。如果有需要就去搵社工或者門診轉介睇心理醫生（應該得），唔一定要睇精神科既

再唔揾人傾下我真係會癲 內心真係勁灰暗
睇心理醫生會唔會留病歷 跟住影響見工？

其實唔一定內向係問題，好多人都好內向，
只係有時受好多壓力一次過爆發先咁
即使外向既人一樣出問題，只係出現的狀態唔同

外向既人有自信好多 好正面 又好清楚自己要乜然後往呢個方向衝
其實講到尾都係個人夠唔夠果斷

老實講 我好可能算係你的前輩
我曾經都有類似的經歷 只係後來我終於脫離左
引用返自己喺第2到的留言

我曾經因為升入大學後遇到強烈的困擾最後有大概一年時間幾乎冇返學每日喺屋企無所事事 一直都覺得好痛苦
起初諗住捱到畢業 希望自己可以忍耐得住
但結果就係真係冇辦法 每日面對的係恐懼感 極度想逃避的心理狀態 自我厭惡 疲倦感 壓力 憤怒 絕望 總之就係難受
情況一直冇好轉 最初走堂 後來變成逃學 唔返學 唔讀書 唔做功課 考試都冇去
雖然冇辛苦努力做事但實際過住地獄一般的日子 後來我作出決定 選擇左退學 先終於脫離果種狀態 負出左慘痛代價 但我至今都冇覺得後悔

再補充下啦
果種對返學讀書的強烈的抗拒感
我真係想盡辦法都克服唔到
每個sem都愈黎愈唔讀書 但每個SEM完都同自己講比D勇氣 以後開始要改變
結果只有更差

我地果種痛苦的根本問題係
我地知道有問題擺喺果到 以為畢到業就雨過天晴
但果個非常困擾人的問題 係點樣嘗試點樣努力都解決唔到
到最後只能夠不斷逃避 等自己一時間忘記難受的困擾
但人以為逃避比較輕鬆 實際唔係 最後只會更加辛苦
我嚴重果時幾乎每日都唔返學 日日起身就係打LOL
連續幾日打十幾個鐘不停打不停打 雖然仲係可以叫覺得好玩
但其實我唔係沉迷LOL 實際上更多的係因為當我全神貫注喺LOL到
我可以暫時忘記痛苦 然後每到夜晚訓喺床到 又會想起學業上的問題
又繼續難受

每當我想起自己中學曾經好發奮好努力咁讀書
再想到當下的自己 就會特別悲哀 因為我覺得自己大大的退步左
以前的身影已不復存在

轉折點係
終於輪落到我連FINAL都冇去考
果時我就開始認真思考要唔要quit u
我當時真係唔肯定 但又隱約覺得 自己真係冇辦法喺果到完成學業
與其再繼續浪費光陰 不如決斷D
但quit u之後要點樣做 又係一回事
我都係決定左再讀一次大學
今次我揀左間近D屋企的學校 因為以前咁唔想返學其中一個原因就係真係好撚遠 來回要接近4個鐘
然後我依家YEAR 2 目前GPA仲有3 今個SEM考完就唔敢講…

我唔敢擔保quit u係最好 但就我個人的情況 我覺得當初如果冇quit繼續涯肯定精神病發隨時跳樓 重點係 我唔覺得可以解決到個狀況 就算今時今日的我回到果個處境都一樣
由quit u計已經差唔多兩年時間 兩年黎我未曾有一日係好似以前咁辛苦
不過感覺有少少創傷症後遺

字多1999抱歉
希望連登仔吊細力D 因為樓主同我呢種感受真係只有當事人先會明白

外向人唔一定係真自信同正面，
所以係你講係講個人夠唔夠果斷
我留個tg比你呀，如果你覺得想搵個人support
或者係同屋企人傾又唔知點做既可tg我

唔會啦梗係

有諗過如果我真係有情緒病 淪落到乜都做唔到 我連喺屋企無所事事既資格都冇
因為我老豆五十歲就退休(佢做保險自僱人士) 日日喺屋企無所事事
我情緒病既話變左要日日喺屋企對住佢 仲要面對佢成日嚟煩我 到時可能會想死

好佩服你可以再企返起身 選擇再讀返書 你好清楚你可以點突破你既困境
依家就係不斷想逃避 一面對就勁煩

其實一開始想上嚟傾嗰陣都有諗會唔會俾連登仔屌 但點知原來大家都咁明白我
呢啲温暖喺現實世界都未必感受到

得精神科醫生/CP/EP..

有無諗過transfer...?唔鐘意個科 係會讀到想死
唔好規限左自己

其實有諗過trans去translation 類似language studies嗰啲科
不過既然我本質上唔鐘意讀書 可能trans到去又發現冇興趣 跟住又走入另一個困局
而且trans去第二個faculty要再由year1讀起 好徙時間又徙錢

我呢啲心態同能力好似唔係咁適合讀大學

如果咁既情況，我係擔心就算你gap year/轉科都只係將讀書為你帶黎既痛苦延長因為你到最後都係要繼續讀。
換個第二個方式問，選擇勉強繼續讀書既辛苦同選擇唔讀書帶來既後果，邊一樣辛苦D?

一樣讀u讀到有焦慮症...

做野做到有抑鬱

對我嚟講 我諗勉強繼續讀書會辛苦啲
好似長期困喺個籠到 當要面對assignment/exam時會更加意識到自己唔鐘意 好大壓力又好煩燥
我係咪好唔要得

但選擇唔讀書都好多未知數 如果我冇明確方向或者好多阻滯可能咁就一世

有冇揾學校counsellor傾下 呢啲情緒唔會鬱住 好易爆煲

有冇揾學校counsellor傾下 呢啲情緒唔好鬱住 好易爆煲

巴打做邊行 有冇考慮轉工換下環境

建議你讀埋佢 見到你話就grad證明你都應該係有啲能力
唔好似我咁連grad唔grad到都成問題 起碼你係好大機會拎到張cert
加油 我知好難捱但撐住

Too long didnt read

打打下就打左咁多
你telegram個icon係baby condom
多謝你先

我明啊，我都有打機，想用打機暫時脫離現實，依加既生活好靡爛，唔似中學咁，咁我都應該quit，好想脫離痛苦，係唔知點同屋企人講

我都想揾隻game玩下 有啲寄託 逃避現實

其實你係想逃避 正視壓力源頭

搵D野做 運動阿 音樂 換下心境

我係好垃圾 淨係識逃避
平時已經成日聽音樂 周不時發呆
以前有跑步 後尾太懶就停左 試下重拾返呢個習慣

有一期我都讀到好頹 之後去左跑步 一跑就三年

依家GRAD左都做左大半年野了

跑左步情緒係咪好返啲？依家係頹到爆 前路茫茫
希望你前程似錦

我入錯科
讀得差
HD畢業
依家撈返讀書呢行
叫做餓唔死
但其實好唔想做
上網揾工
發現自己走出呢行根本唔知揾咩
之後又縮返去繼續返返呢行
一返又三年

讀書呢行？你係做研究？

唔係
係做返讀果科果行啫

其實我當初讀hd可能會好啲 起碼讀兩年就得 讀啲野又職業導向啲 冇咁悶 或者會啱我多啲
返唔到轉頭……
其實唔奢望揾啲咩好好既工 我知自己咩斤兩

你讀咩科

上網睇啲症狀 我似係有抑鬱 應該係輕度

做人唔洗同人比 只需同自己比 人生嘅成敗得失 唔應該只以金錢地位嚟作指標 而係應該以一生戰勝左幾多難關解決左幾多難題嚟做目標 當你懂得感恩 你就會發覺世間好多事都只是小事

你唔鍾意讀，hea讀咪得囉，功課抄得就抄
Project買得就買，書咪溫到但求合格咪得囉。
你下下郁迫自己要讀好書咪反而壓力大。
都沒人要求你要高分畢業
你但求低空飛過咪得囉

出到黎做野，大把野要你做得好好睇睇
但啲人咪又係得過且過

快啲搵學校嘅臨床心理學家啦

做運動出身汗 成個人會舒服好多

成日死港女上身咁覺得自己值得更好(雖然我只係垃圾) 成日諗點解人有我冇 點解人地可以成日吃喝玩樂冇煩惱 點解世界咁唔公平
成個中二病咁
其實我屋企叫做小康之家 相比好多人可能已經算好
但成日欲求不滿咁 覺得人生大部份時間都係唔開心

喺大學plagarism好大鑊架 而且始終都過唔到自己嗰關
我都係想低空飛過

我學校應該冇臨床心理學家 或者會揾屋企附近既iccmw傾下

學校應該有學生資源中心應該有相關服務喎 你肯定冇？

肯定

打機真係可以咩都唔洗諗唔洗煩，巴打你打咩game
你已經決定左quit啦？屋企人知唔知你本身讀得好辛苦？？

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

其實我都知quit左都唔會做到啲好工 我只係想唔掂讀書既野 呢啲野真係搞到我好灰
我呢啲人唔會有乜出息 有時覺得我人生已經玩完 真係好灰
依家做assignment都stuck住左 上堂冇聽書都唔知啲theory講乜 上網睇又睇唔明 唉

個個都氹樓主
我就想鬧醒樓主
乜都話好驚
問你想點又話唔知
1. 如果覺得讀書已經好撚辛苦，出嚟做嘢只會更難
2. 覺得讀唔掂呢科咪轉科，唔好講咩唔知自己想讀咩
3. 覺得暫時唔想理讀書嘅嘢咪休住學先，休學期間出嚟做正職，唔好俾人感覺你係想hea
4. 覺得真係以後都唔想讀書咪quit u，但quit之前唔該諗定自己要搵咩做，想做咩，最好搵到先quit，咁先有交待俾屋企人

一係食藥，一個月藥錢2-3千走唔甩，一係心理醫生 每次就千幾2千 通常叫你2星期內好睇一次， 食藥你就遇戒唔甩，有排食不過係有用，最後其實最好靠自己，去發掘下自己興趣

真係第一次聽香港有大學竟然冇輔導服務

可能你屋企人會支持你呢
其實你係佢地最鍚嘅人，你辛苦佢地都唔想

讀大學不是唯一
中學學歷都不是問題
最緊要係你想做乜
你而家知自己唔想做sales
咁有咩係想做嘅呢？

唔好答想hea，乜都唔想做，因為咁樣係無結果
屋企人都支持你唔到啦
講出自己嘅方向先可以說服人

報政府工

無視d測驗考試一年後quit

我有個中學雞朋友讀唔成書，去左一年韓國讀化妝學校，張cert好有用，番到香港幫明星化妝

其實我好需要有個人鬧醒我 咁樣我先知自己問題喺邊 人唔可以只聽好說話
我連讀書都咁難捱 其實我抗壓能力需要提升 可能我要經過挫折先會成長
我會好好諗下自己想點 畢竟咁大個人係需要為自己人生負責
多謝你先

不過hd上u又係另一個煩惱
我煩緊讀唔讀返書
因為真係好多工淨係請 degree holder
有個degree 始終多個選擇

巴打 其實我係讀鯨大 我係連鯨大都讀唔掂既廢柴
鯨大真係冇臨床心理學家

學美容既野 如果呢個都唔得既話可能就做sale屎
其實我鐘意睇星座 九型人格 面相呢啲無聊野 但呢啲喺香港係唔可能揾到食 不切實際

睇下有冇用
唔好話自己廢柴 你讀唔到書唔代表你係一個廢柴 讀到書都可以係一個廢柴

頭先瞓完晏教個腦一片空白 好恍神 但同時又極度焦慮
不斷諗如果我真係有抑鬱會點 生活會變成點 屋企會變成點
個腦可能有啲化學物質出現左問題

我同其中一個姑娘傾左 嚟緊會再傾

Good 你肯同人傾已經好好 你想睇醫生嘅話建議睇私家如果負擔得起

其實呢啲都係方向
大把人做美容做到自己開鋪甚至美容集團
你對相學有研究都可以此為生，真係有功力嘅，睇一個都幾百，仲要每事問你攞意見

最緊要知自己想點
就你提呢2樣野都已經不是學歷為先
不用掙扎，為左無需要嘅野而影響自己一生，絕對唔值
同父母傾下啦！

可能真係要睇啦 已經開始影響日常生活 完全提唔起勁
我阿媽知我有抑鬱既話一定會勁傷心

多謝你 我依家最需要既就係決心同行動力

傻瓜，你年紀仲細，有咩唔輸得？
最緊要愛惜自己

自己本身有冇零用或儲蓄？
負擔得起就睇私家 我嗰陣焦慮驚恐拖咗好耐 差唔多要去死先去睇 真後悔唔一早睇

香港人真係壓抑 醫生都唔敢睇 自己既情緒問題都唔敢正視

我都好想愛惜自己 好憎自己

私家同公立有乜分別？

記住你都唔錫自己，其他人幾鍚你都無用～努力！

公立除非你嚴重到自殺 報警入急症 否則有排等 最遲要排2年
私家最快上午book下午or一幾日內有得睇
公立平 私家貴

兩年等得嚟人都走左去自殺啦
想問下心理醫生同臨床心理學家有冇分別？

唔係唔要得啊 我認為唔中意讀書唔係一個問題 特別香港咁tensed既教育制度下 讀書好易變左一種壓力 只係社會普遍認為讀書好既人=乖既人=叻人 唔中意讀書就=你一無事處咁 但最終所有決定權都應該係你手上 好似電競咁 如果同屋企人中意打機實比人屌 但世代唔同左 無人話讀書係唯一出路 就算你唔需要好成功 做個普通打工仔就滿足 又有咩所謂？最緊要你自己對自己負責任

同你傾左幾次都不難發現你唔想再讀落去既決心 但同時又好擔心將來
咁到底你希望自己未來生活係點？除左讀書以外仲有咩方法能夠令你過到想過既生活？

我明啊

果陣憎科野憎到好唔想翻學,
一諗野 d 眼淚就自動流出黎.
想搵人傾仲俾人鬧我做乜唔翻學?
做乜唔讀到畢業?
好似傷口再插多把刀咁,
搞到我好驚再講自己既野,
驚人驚到落街都覺得陌生人鄙視緊我.

最後把心一橫自己交左退學信,
鬧我都無用
炊掉重練搵過第條路升大學.

之後其實都讀得辛苦,
心理問題自己醫左自己幾年.
(話想睇醫生都俾人鬧我痴線)
但果科總算岩讀, 仲啟發左我好多諗法.

以家都係打份牛工早出晚歸又要對住班仆街,
實際上一定辛苦過以前翻學,
但經過果幾年自己諗左好多野,
識變換心態, 保護翻自己心理.
唔開心還唔開心, 要搵道逃生門俾自己,
真係頂唔順咪推門出去,轉工, 轉科.
俾人鬧都唔好上心, 路不同不相為謀,
你唔需要將佢想法強加於自己身上.
自己對得住自己就可以

唔洗擔心, 你唔係唔捱得,唔需要俾人鬧醒.
呢場心理感冒好翻你就會回復.
至於點先好翻就靠你自己啦, 俾心機.

我以前都覺得讀唔到大學就好絕望

然後讀完個 degree 都係成日諗點樣可以用自己興趣搵食, 唔洗幫人打份牛工.
好多唔起眼既工比你想像中賺得多錢.

大學既用途應該係用黎開眼界.

喺香港既社會生存真係好灰 好似睇唔到將來
其實我唔係好介意做sale屎 我有啲中學師姐做專櫃sales見佢地一樣好開心
淡季都可能有兩萬 把口talk得又放得開自己就ok
雖則可能會俾人睇唔起 但起碼叫做有機會揾到食

我應該都會讀埋佢
但係覺得自己浪費左好多時間金錢之餘，自己個人仲係好廢，好似無進步過咁，有啲睇唔起自己，really sad
btw共勉之

冇心理醫生 得臨床心理學家同精神科醫生
臨床心理學般會用認知行為治療cbt去糾正病人嘅一啲思想 例如你諗到讀唔到書就等於冇用 佢會糾正你啲非黑即白嘅思想
精神科醫生會處方藥物 心理學家唔得

其實你有個degree揸手已經有個入場券 贏過好多人(包括我) 你平時有冇咩興趣
其實好多人都冇乜特別既技能 但有degree已經可以確保將來生活唔會太差

我諗我首先會比較需要精神科醫生 有啲懷疑我腦內既化學物質出現左問題 可能血清素唔夠
因為我兩年前已經出現過強迫症 係思想強迫 例如個腦會不斷出現一啲你唔想要 又違背你道德既諗法 例如想殺自己親人
嗰陣時真係勁驚 又好自責同好內疚 覺得自己係咪痴左線
不過好在後尾都好返
可能我腦內既化學物質令我容易出現心理方面既問題

咁就快啲去睇吧 我睇開嗰個幾好
第一次睇2000 覆診900
藥費另計 你預幾百蚊食一兩個月

揀錯科真係慘過食屎我又係揀錯科，見到土木工程起薪點唔錯就狗衝左，一開sem就壓力大到失眠要食安眠藥食到依家，依家sem2 啲嘢難到跳海讀到成隻牛咁，壓力大到長期胃痛同食安眠藥都訓得唔到，最慘係讀到咁都仲要below 1sd己經唔知乜嘢叫做慘

揀錯科真係慘過食屎我又係揀錯科，見到土木工程起薪點唔錯就狗衝左，一開sem就壓力大到失眠要食安眠藥食到依家，依家sem2 啲嘢難到跳海讀到成隻牛咁，壓力大到長期胃痛同食安眠藥都訓得唔好，最慘係讀到咁都仲要below 1sd己經唔知乜嘢叫做慘

食呢啲藥會唔會個人變鈍左 思考慢左
因為嚟緊我仲要温exam

明白你感受 我都係過來人
讀咗兩年覺得好辛苦最後轉咗科
好老實講目前都係想有個degree咁grad
宜家讀呢科唔夠專就唯有第時努力啲搵工
加油 樓主！

我都係食血清素 我嗰隻唔會 ssri有幾種 種種都唔同副作用

會唔會變肥 似梁齊昕咁

部分藥會

你依家係咪year1 係既話依家好快啲轉科 仲嚟得切

合格畢到業咪得
既然first hon都無你份
其實你考咩成績都無咩所謂

出到嚟做野
Second first定second low
邊個睇啊？！

醒吓啦！
你去見工，口才好、轉數快
緊要過成績多多聲啦

而家成績問題就喊生喊死
第日俾人炒咗係咪要去自殺？

Rainbow six lol 爐石，主要係哩三隻
已決定，退學申請表填好左，未知幾時交，我無同佢地講我讀得好唔開心

我都係非八大，同道中人

咁大個人連自己想做咩都唔知...
除左你自己責任，更大係來自你家庭既責任，你生長環境既責任。

要改善問題，必須要正視問題本身和根本。
要我話，
樓主就係典型香港撚，無獨立主見，羊群心態。係香港教育制度下孕育出黎既半失敗品。

你既問題在於係以上眾多因素底下令到你進入左個「思想監獄」。眼前看似有好多選擇，但基於不同原因而捨棄晒種種。

要徹底改變，必須由「根」做起，你既人生係由你黎承擔，係你既責任，係你自己既問題。係好大外國人眼中，你以上所講既問題其實根本就唔係d咩問題，甚至唔會有人覺得需要考慮。

好簡單地講，如果你唔係生在香港，唔係生在你既家庭，你既思想應該唔會因此而變得狹窄。依句說話唔係代表你無責任，而係之後落黎既改變，就係你既責任，你要為你既人生去做出抉擇，做出改變，依個就係你既責任，與其它因素無關，即便家人。無人可以影響到你既抉擇，否則你就係不負責任。

至於用咩方法，似乎無人可以俾到你，你都唔應該係依度尋找，要點樣做真係靠你自己，你要繼續討好屋企人無人會關心你，你要繼續你既懦弱唔敢休學亦無人放低憐憫去祝福你。世界是如此無情，講緊係即使俾你順利畢業，你都將承擔一張證書所帶來既後遺症。而出到黎社會，你張所謂證書似乎都唔係幫到你d咩，你無所長，無熱誠，你未來既老細似乎唔會落太多注落你身上，有更加好既人？拿拿臨踢走你。
即使你手持大學證書，無一個長久既目標，你似乎好難有動力去發展一樣嘢，無人睇到你果份毅力，果種後生仔拼命拼搏去為目標前進，不斷嘗試失敗而又死唔斷氣，幾咁任性無負擔既情懷似乎發生唔到係你身上，已經無人再投放一個羨慕而又妒忌既目光響你身上，因為你什麼都不是了。

打咁多字，除左係開度、勉勵、現實和激勵意思外，更多係希望你唔好繼續為他人而活，無必要擔心任何人對你既托付和要求，好好想想如何為自己而活，

為自己這條老命加油吧。

其實樓主你宜家仲有時間去諗, 你仲有兩年時間, 你真係唔鐘意讀書咪去享受大學生活, 玩足兩年, 他日投身社會好多人都唔係做番自己讀既野架啦

一係你宜家就同屋企人講真係唔想繼續落去, 搵一份工做, 反正仲後生 咩都可以試下 唔需要理會人地睇唔睇得起你 搵幾多錢都係其次 最緊要你知道自己係生活緊 而唔係生存

巴打都玩幾多game
咁填好左決定肯定會交架啦？

搵自己真心熱愛做既野

玩足兩年都係要讀書 面對exam assignment
呢啲都至少唔可以fail 否則又要面對一大堆問題
可能resit之餘又要retake 浪費更多錢同時間
而且我根本冇對於呢科既天份同熱誠 完全冇呢方面既觸覺 咁樣我又辛苦又唔鐘意

其實我想點我內心已經有答案 就係唔想讀
好想跟住自己內心行 好想為自己而活
你講得好啱 我係想生活唔係生存
就算出嚟做野人工唔高 起碼我都知道自己唔係喺唔適合又唔鐘意既領域掙扎緊

你已經贏好多人, 屋企無負擔 出到黎又唔洗揹住一身LOAN

你可以先出黎做下野 搵到自己既目標 再向個方面進修

首先諗下自己鐘意d咩
再諗下自己既目標

樓主我好明白你既感受㗎

事關我自己同你好似又係入左科完全唔鍾意既科，餓喔鍾意仲要唔識，試過有一個sem完全走曬堂功課又唔交，因為一叫我返學就想死，結果係fail左一科搞到要retake 同defer。

但係呢之後經過一啲途徑開始做義工，接觸多啲唔同人尤其細路仔，個人感覺真係開心返好多，雖則話係我幫緊佢地，但係其實係佢地幫我就真，比時間我忘記學校既野，at least令我係同佢地玩既幾個鐘入面好放鬆。另外都唔一定係義工㗎，可以發掘下自己其他興趣可以係影相行山等等，唔好比自己一頭中落讀書到。

最後，你可以試下調整一下自己心態啦，唔好睇gpa咁重要，我一開始都覺得second hon其實係咪好廢呢，但係後來我覺得其實唔好同人比啦，者我本身咁既底，係呢科到keep到及格唔fail其實已經好勁，對得住自己，對gpa呢啲釋懷之後啲情緒都好左好多。記得啊！讀書唔係唯一㗎，你當而家讀緊呢科係train緊你既抗壓能力啊解難能力啊逆境求生都ok

有咩問題or想傾既盡管講啦，呢到好多人會陪你㗎

會啊，不過遲D先交，留住張學生證有用

quit左之後打算點？出嚟做野？

鐘意同細路仔玩你個人一定好有愛心
其實我都想自己一個周圍行下 行下山 影下相
其實我唔係太care gpa 只係想合格 唔駛resit同retake 呢啲會將個痛苦延長

依家有兩個option 一係轉科(可能會考慮film or translation) 一係出嚟做野

多謝你先 你真係一個天使

返住兼職，然後 retake 2020dse，出黎做野其實有諗過，不過我屋企人一定唔會比，同埋親戚會加鹽加醋，對住我講三講四

或者咁講 唔試過唔知
我條升學path 都係比常人迂迴
但又唔覺浪費左時間
人生流流長 大把時間你返工
咁趕做咩 一路讀 一路發掘自己有興趣讀/做既野 仲緊要

讀書只係拎張入場卷
唔係專科既話 根本都差唔多一樣乞食

有氣retake好叻
不如講下你屋企人係點 試下說服下佢地？我知要佢地接受係需要時間
要背負住他人既目光生存 因為人地既意見卻步真係好辛苦 我理解你既處境
加油 我知呢段日子係會好難捱 我依家都頹緊 要overcome真係需要一段時間

有勇氣retake好叻
不如講下你屋企人係點 試下說服下佢地？我知要佢地接受係需要時間
要背負住他人既目光生存 因為人地既意見卻步真係好辛苦 我理解你既處境
加油 我知呢段日子係會好難捱 我依家都頹緊 要overcome真係需要一段時間

其實並唔係我急住做野 而係依家我學業既難關都咁難解決 我仲有啲咩退路

我讀社科基本上冇乜出路 我都覺得唔係揾食科都係乞食 所以我依家quit都可能冇分別
不過有degree揸手始終都有返啲保障

有時諗 我十九歲就咁唔開心 咁多煎熬 之後嗰幾十年既人生點算？
真係好灰…… 有排我受
有時會諗我想死 好辛苦 但我知我唔敢真正實行 因為我怕痛又怕死 唔想屋企人傷心 只能繼續掙扎落去……

得閒搵人傾下計 出黎活動一下 釋放下情緒

連一個可傾既對象都冇
雖然叫做有固定既圈子 但平時只係一齊上堂 冇其他既聯繫
佢地會私底下私chat 但唔會同我私chat 我就知佢地唔係好當我係朋友
同佢地傾盞覺得我成日放負好煩 亦都唔會關心我啲野 我係人地心目中根本冇位置 遲早俾佢地疏遠

阿哥平時又要出實習已經好大壓力 放左工只想同frd吹水打機 根本唔會有閒情逸致理我啲野
依家都唔敢喺阿媽面前表露我既情緒 廢時增加佢既壓力 佢平時返工真係好攰

所以我要釋放情緒只能自己揾野做

我都怕，之後返工都唔知自己挨唔挨到，我不斷有諗目標，但是行動力低，沒有實行，好想放棄，做過廢青

我屋企人都係普通家庭，佢哋當初都冇話一定要我讀大學，我父母係分兩派，我老豆認為點都要讀上去，唔好中學畢業就做，我啊媽認為如果讀唔到大學就直接出黎返工
其實最怕係親戚，佢哋好多野講

我分三層去答你

第一
唔計呢個圈子
唔同你私chat
未必一定唔當你朋友既
我就從來唔會主動搵人
(唔計搞活動個陣，問人出唔出)
(當然淨係唔同你傾就..)

第二
情緒管理係一門學問
成日搵同一個圈子去講
的確可能唔係好好既處理方法
上網或者係興趣方面可以識多d朋友
充足運動
充足睡眠
適當進行可以減壓既事(飲酒又好 運動又好)

第三
識多d人 會令自已個人開心d
同時可以考慮同死物傾計 幾減壓

我有種感覺係非專科，既出路都係乞食

你個心態錯左

有時覺得我阿媽好慘 生着我呢個女 佢生個又叻又對生活充滿熱誠既醫生律師明星就會好好多
迷迷糊糊嚟到呢個世界 卻迎合唔到世界既運作方式 性格心態能力都係
如果連阿媽都走左 我就生無可戀 可能就會去外國安樂死

咁同我都幾似……
你通常會順從佢地 盡量配合佢地定係會反駁？
我鼓勵你唔好理佢地 要為自己而活 人生只能活一次點解唔開心自在？
雖然我都做唔到

生活中無任何開心事咩

可以講係冇
我知我好愛我媽媽 阿哥同我隻狗
That's all

同隻狗相處都開心啦
你無任何興趣 或者拍過拖咩？

如果你無任何興趣 可以試下發挖一下

你而家只係year 2，絕對有時間再諗清楚自己條路點行，如果真係想轉科既就轉啦，好好享受四年自己真正鍾意既u life，相信我，當係對個科有興趣同handle到，你對大學個感受會完全唔同曬架

至於屋企人個方面，自私啲講句呢一世係你自己既，條路都係你自己行既，當然係按照自己意願先，最緊要係講你個既意願講比家人知（最好比埋啲理據啦，屋企人成日驚自己仔女乞食）我相信所有父母，心底裡點都想你開心既。

如果你真係想自己一個人行下山玩下既，唔好諗啦快啲行動得閒貢去離島咁，呼吸下新鮮空氣！

興趣就係上網 聽音樂 之前有追星 不過都幾佛系 但發現好似愈追愈空虛就暫時冇追落去
其實我仲係a0 都幾想拍拖 想感受愛與被愛既感覺

閒時想自己去港島行下
借問聲你喺咩網識pen friend?

除左聽音樂呢？
例如運動類 藝術類 或者打機？

個時係經呢到咋，膽粗粗add左人tg跟住唔知點解傾下就互相留地址 而家諗返日日期待個信箱有信收既心情都幾特別

我覺得你要清楚你依加嘅問題先，你係能力，興趣，心態，定屋企（如期望，定讀左科唔岩屋企人心意嘅科定點），抑或係學校環境（朋輩，同學？）先再向個問題原因解決

利申曾經quit過，有咩可以同大家分享講多d，我亦明你依加個心情

我依家既問題係能力同埋屋企期望
已經開始讀唔掂依家讀緊呢科 俾啲情緒搞到温唔到midterm
stat midterm mc有大部份都係撞 長答題都係鳩寫
呢科唔係死背就得 需要理解同天份 另一科又勁多野背
而且我都冇信心讀得掂嚟緊既科
因為想逃避 已經好耐冇聽書 啲野已經開始跟唔上

至於屋企期望 今日同阿媽講左想轉科(諗緊english language studies)
佢就有啲擔心咁話你轉到第二科會唔會又話唔鐘意 佢心底裏應該係希望我安於現狀
老豆就更加唔駛講 佢覺得我讀緊呢科好好 一心想我第時考公務員 亦都好多次叫我考公務員
如果我轉科或者出嚟做野 佢接受唔到個期望落差一定會成日俾說話我聽 可能踩到我地底泥咁 而且佢好早退休 長期喺屋企冇野做 一定大把時間踩我

巴打可唔可以分享下你既經驗

我都走左一個半月堂，完全無力上堂

我堂堂都冇聽書 根本同走堂冇分別

所以其實好後悔交學費，早知決斷D sem1完左就quit,如果今年可以重新開始就好，感覺好似一場惡夢咁，好痛苦

日日都發緊惡夢 日日都俾鬼壓
直頭人生應該重新開始 或者一開始根本唔應該有人生
其實我dse得14分當初應該去讀ive 只係貪鯨大個名好聽啲 其實都係垃圾

依家暫時諗住轉左translation先 真係唔得既話就quit u

我之前日日都諗住浪費左四萬學費好心痛，我當初係dse 20分，怕asso難升U而揀依科，點知，依加係諗緊讀asso/hd定retake

我好清楚我唔想迫自己去做唔鐘意既野 唔想為做而做 唔想迎合他人
我內心既需求就係自在無束縛咁做自己 去探索自己鐘意既野 自由咁行我人生既路
我性格係追求自由 最討厭被管束 限制嗰種感覺 雖然我好似冇資格咁
所以喺有啲人眼中 可能會覺得我呢種人好短視 好唔理性 好不切實際

其實我內心係有個理想既世界
我希望父母都係民主 開明 好關心我 可以同我商量 做我最強既後盾
但由細到大 佢地往往都係以實際行先
有時可能太過實際刻板 變左會限制左子女既好多可能性
可能呢個係造成我成日猶疑不決既原因 成日考慮現實面而忽略左自己既意願
我係感性行先 喺呢個家庭令我好多想法都被壓抑住 乜都卻步或者思前想後

你依家唔係讀緊asso/hd咩？
retake好辛苦架喎

香港既社會話我知學歷就係好重要 冇學歷條路就會窄好多 會俾人睇唔起
揾份萬幾蚊既工就成世買唔起樓 俾唔起租金 交唔起水電煤費
社會好現實 你冇生產力就會被淘汰 做食物鏈最低層 跟住你就會想死 冇人會可憐你

唔係，我依加讀緊degree ,係sssdp
依加煩惱緊asso /hd 定retake

係我既話會揀hd

可能我應該另外開post問應該retake 定asso / he

咁你依加係asso/hd?介唔介意講咩major?

咁你又係本身個degree係咩?黎緊有冇話想讀咩?

其實我一早覺得我同死左冇分別 自從中學已經好少發自內心開心
人際關係 家庭既問題 學業都係持續普普通通
成日不斷自我反省 覺得自己好差 一無是處
成日諗我既人生到底有乜意義 唔知自己究竟追求緊啲咩 一諗起我人生仲有咁長就好驚

我希望自己有美好既人生 希望達到自己理想既世界
但睇到現實同我理想既世界落差咁大我會覺得極沮喪
就會不斷貶低自己 覺得我條命就係唔好 人生注定咁平庸唔會似其他人咁開心咁多姿多采
覺得自己困左喺個籠到走唔返出嚟 其實某程度上我係完美主義者
不再強求尋找屬於自己既世界意思係咪唔好不斷去追求一啲欲望 俾一切順其自然?

巴打你講緊野好高深

所以我希望下世可以做歐洲人 西方社會會接受每個人既差異 相信每個人既獨特性
佢地甚至比較重視享受 而唔係一味追求成就上既野
香港社會真係好大壓力 唔會有空間俾人追尋夢想 例如你鐘意畫畫音樂嗰啲 喺香港全部收得皮

快的專心讀完快的搬出去

身邊乞食科又唔本行的都唔係銀行就補習

係

中學學歷可以做bank teller咩
而且都要有返咁上下金融財經既知識

我依家既情緒令我專心唔到 assignment exam全部想逃避 好大無力感
有諗過將來搬出去 但香港啲租金我覺得我唔會負擔到 我依舊垃圾終究要痴屋企

香港其實有大部分既問題，源頭都係樓價高同土地問題

香港講夢想好奢侈，為生存必須放棄夢想

依家上緊堂 又喺到玩電話 還掂啲野都跟唔上 已經好耐冇聽書
我咁既態度不如quit左佢好過 冇心讀仲有乜意思
只差在實唔實行

我都係咁，我地好相似，我頭兩個月都係咁

如果捱得到嘅，捱埋個degree啦，因為出黎搵工時話晒都叫做大學生，真係差好遠。

上堂就唔好玩咁多電話了，就算明唔晒100%，你肯聽，總有少少袋到落袋嘅。剩番嘅，問同學又好，tutor又好, professor都好，盡人事囉。

你都未plan好自己條後路，咁就要跟住而家條路行住先架啦。

個個都話唔好讀，但之後唔讀你會後悔。
過來人

有啲擔心啲科炒晒點算 好似好難跟返啲進度 五月就exam

可唔可以分享下

你啲assignment project exam搞成點

我原本係讀sssdp,係同it 同business 有關，我諗都係讀返D 唔關it事既科，睇分數揀到咩

讀書目標唔好定太高
second low~upper is fine,唔得都唔緊要,學海無捱, 唔一定要70,80,90分100分先叫成功, 如果會考零分, 5分full cert, 10分, 14分剛剛夠分,o個d人咁點？ 唔洗同叻人比較，世界好大 比上不足 比下有餘 好緊要自己領悟

工作無方向,暫時諗住aco先,每年加薪安穩, 如果到時有追求 可再計劃

大學好處就係係時間彈性, 可以sem break計劃下去外地深度遊 去d落後國家親會下當地文化 可能對你人生有啟發

我未決定quit之前都有做assignment ，決定quit後就無做過

炒晒咪retake囉，同埋講真句，爛船都有三根釘，你入得到大學嘅，肯俾多少少心機，攞個pass應該又唔係好難嘅。

驚係無用架，只能去克服佢。我日日番工都驚做錯事、害死人架，唔通就唔番工咩，係咪？

咬緊牙關讀埋佢
如果唔行落去之前既努力都會冇哂

駛死咩

我畢業七年，一事無成，做份22k
想轉返自己想做嘅工都冇能力轉唔到

同是天涯淪落人，唉

點解冇能力？份工需要專業技能？
你起碼有大學畢業

已決定gap year 強迫自己做唔鐘意既野真係好辛苦
gap year左如果覺得做野係ok既可能會quit
好傍偟 唉

世在福中不知福 當你挨過 你就會知道好多野唔係必然 做人可以無信仰 但必須懂得去感恩

樓主 搵一個或者更多興趣啦

有時見人地對生活充滿熱誠又咁樂觀
成日周圍同frd吃喝玩樂 成日去旅行 又有男朋友 物質又豐富
就覺得自己好唔幸福
好似永遠距離理想既世界好遠 成日心情好down
如果我既生活繼續咁無趣 我可能30歲就活夠
不過睇死我都唔會敢自殺

雖然我已經住私樓又有個咁好既媽媽同哥哥又有咁得意既寵物 但都覺得生活唔幸福
其實我呢啲性格生活喺呢個世界係悲劇 或者我一開始就唔應該存在

大學唔係專科 grad到就得
根本無乜用
唔駛比太大壓力自己

其實我好奇怪 有時又冇乜野 同阿媽有講有笑嗰陣會俾佢氹到大笑
又會好無聊地諗起陣間有咩野食而開心
但有時情緒又好似會跌到谷底 有啲想喊咁 唔知自己為咩而存在
有啲懷疑係躁鬱症
其實我一直都覺得自己有情緒病 只係唔知係邊種

依家做asm都冇乜動力 成個心唔知飄左去邊
grad唔grad到都成問題

gap唔係問題，係你要好好用哩段時間鋪排

你gap完係9月番學定2020年

諗住呢段時間做完啲asm project就揾part time

應該係2020年

反而我覺得出黎做野唔知有咩可以做

絲打你都分享下

唉 冇辦法啦
都想試下揾有冇第二條路

乖啦 最好讀埋佢...
以前會考上唔到中六，後尾半工讀點都捱讀番degree佢就係為將來

話時話有冇咩興趣 又有冇諗過去其他地方發展

慣性同人比較既人真係唔好睇咁多ig 只會更sad 更意識到自己既平凡
偏偏我又犯賤成日去睇

icic 但我指嘅係搵工係要搵，但你有冇諗過你係要搵番同黎緊major相關嘅工定點？

同埋你係jupas定non ju?

gap yr係指會quit依加個系之後重新報過定係休學個隻？

同意

可能我做左一排野之後又會死返轉頭讀埋個degree佢或者讀hd都唔定
平時生活都算幾頹廢 鐘意扮下靚聽下歌 算唔算興趣
中學時有諗過去台灣讀書(我係台灣人) 其實幾鐘意台灣人既生活方式
係比較懶散 生活節奏慢啲但幾寫意 適合我多啲
其他地方就冇錢

我都有類似既諗法，雖然我都說服唔倒自己，但係明左依個道理好緊要：每個人都有屬於自己既人生，你冇辦法同人地比較，你更加唔知既係人地光彩既人生背後亦要面對咩困境。認為人地生活「冇煩惱」既觀念其實好膚淺，你追求唔倒依樣虛假既目標然後唔開心更加好無謂。

自己人生條路按自己步伐行就得，好多野冇辦法話死快慢對錯，例如姻緣係冇辦法亦唔應該強求。你可以好渴望同努力去追求你「理想」既人生，但到最後其實自己覺得盡左力就得，過倒自己果關真係好重要，好多煩惱諗開左轉念就成浮雲，但睇唔化絕對會屈死自己。

「冇答案」既問題唔可以鑽牛角尖係咁諗，有時逼自己多啲同人傾訴都可以令自己輕鬆，因為你講返出黎、其他人俾既意見都可以幫自己整理思緒，改變諗法。

又或者傾下你會搵返啲一路以黎「忽略」左既野，例如一個你放棄左好耐既興趣，重拾返可以搵返屬於你既快樂；例如家庭俾你既幸福已經比你宜家認知既黎得深厚同沉重好多好多，只係你未察覺到你追求緊既所謂「另一半」既幸福，同你宜家身處既家都係同樣深厚既愛黎，你唔需要擔心自己將來會唔幸福，因為你宜家已經好幸福。想證明依樣野唔難，多啲陪下屋企人，尤其係父母。

學業/事業唔如意亦唔洗太勉強，有時寧願俾返空間自己去「錯」，都好過太執着令自己唔開心到有反效果。合格倒咪算囉！撈份糧養倒自己就得啦！

我唔鐘意個major我梗係唔會揾返相關既工
我係jupas
gap year係指休學嗰隻 留返條後路俾自己

你講得好好 好正面
其實每個人既人生都有個劇本 好多野已經安排好晒 就好似家庭 際遇 人緣 福氣 婚姻
有好多野唔係你既就唔係你既 強求真係只會更受傷
最重要係點樣喺依家呢個環境爭取最大既幸福
雖然真係好難
其實我諗住揾份萬幾蚊既工苟且偷生就算 唔奢望自己有咩成就

唉。由妳出世。到死個日。全部都身不由己架la. 唔鍾意。都無法。邊有咁如人意。。 讀埋佢起碼叫有個degree. 出到黎揾工起碼唔會俾人糟質先。

icic 其實哩d問題心裏其實一直有答案。。。

只要路是對的，就不怕路遠 加油~

我都覺得自己近一兩個月都情緒不穩，一時開心一時好down

咁點解之前唔去台灣讀？我都有諗過去台灣讀

唔需要太緊張自己一定要點樣年青有為事業美滿。唔係話追求果啲野係錯係唔重要，而係即使你活得好平凡好渺小，依樣野都唔係錯黎。如果你係天才，但係自己選擇頹廢就可以係苛且偷生。

暸解自己身處咩位置，點樣過好屬於自己既人生先係重要。自己背負左超出自己能力既「責任」純粹庸人自擾，所謂爭取「最大既幸福」都只不過係由你自己去決定，你爭取既同時唔可以忘記左依一點，然後拎其他人既標準去比較而唔開心。所以咁先會睇睇下人地ig就好容易被影響情緒，但你又忽略左人地客觀條件比你好、人地只係拎出好既人面，衰果陣都可以衰到想死。依一方面我可能嚴重過你我上連登都會睇睇下唔開心，好容易就會諗人地點樣比我好，我點樣不如人，係咁踩自己踩到地底泥。

如果你可以用平常心去看待其他人好與壞既生活當然最好，但自問心境唔好既話就咪睇ig啦，例如我比較極端同孤癖，fb刪左，ig只follow貓post唔加任何人，冇用其他Social platform。正所謂眼不見心為淨，有好亦有壞處。

有套漫畫我印象幾深刻：羽賀 翔一 - 橡皮擦人生

就像一直擺在鉛筆旁邊一樣，橡皮擦是人生的必需品。但橡皮擦真正的作用並不是要抹消掉錯誤，而是告訴鉛筆即使畫錯了也沒關係，好讓鉛筆安心去畫。「我在這呢，不要緊，盡情地在紙張上奔馳吧！」
唔洗太緊張Gap year遲畢業/讀落去唔開心/唔讀前功盡廢重等等決定會錯，信左自己既決定就堅持落去，唔好做左決定後繼續猶豫同俾自己煩惱，有啲選擇既對錯要之後，甚至好耐之後先會知。

我食啲正能量都係同人講就易，自己冇辦法堅持信念同人地傾下，諗下自己套價值觀可以點樣處理人地既煩惱會令我開心少少。道理邊個唔明，但擺落自己度就好難睇化

人諗得愈複雜 只會令自己生活壓力仲大 你試諗下世上有幾多人天生就未必四肢健全 或者其他弱能人士 自己係一個四肢健全 有能力去做好多有意義嘅事嘅時候 我就會覺得自己真係好幸福

咁巴打你而家有冇再諗過去台灣讀？

冇，就算想都過左報名期限

不過依個時候再讀其他壓力都好大吧
之前話同屋企人講個度d問題解決到未？

未講，我太怯，不斷拖住唔講，壓力大到訓唔著，琴日淨係訓左4小時，我曾經諗過去台灣讀，係諗住係果邊讀完留底做野

你上次唔係話其實最驚都係d親戚知咩？
淨係訓得4個鐘好大壓力
咁其實有冇機會真係係個邊半工讀？

其實你有無D咩目標係想做.
唔知你讀咩科.可以諗下你依家讀/學呢D野,帶到D咩用處俾你咁
當係學下依家D知識係點樣黎,基於咩原因有呢D野既出現.

當係1個見識,唔係為個分/gpa.點都完成個degree佢,因為選擇真係多好多.
你都知你唔完成佢,最多只有sales揀.
最後要出黎社會.你自己既價值觀,興趣,事業,仲有好多變數.

嗰陣覺得認受性唔高 驚返到香港難揾工
又唔想同屋企人分開 驚自己一個會好lonely
其實我咁既料讀咩都一樣架啦屌

原本係諗住去台灣讀四年，留台工作，不過好似諗得太理想，現實無咁易，同埋台灣人工好低，不過物價都低
訓唔夠今日仲要返工

雖然人工台灣係低d既，不過你係個邊生活既話其實物價都一樣低返
問題係你鍾唔鍾意個度生活先，而家你講緊既都係想有一段新生活者

我呢啲心理質素唔好又鐘意同人比較既人應該unfollow啲成日po自己去邊到玩去邊到飲飲食食又曬名牌既人
唔好再俾自己心理唔平衡落去
我成日喺ig見人地好似過得好開心 就好難想像佢地會有咩唔開心 就覺得佢地人生好順逐好幸福
其實我自問家庭 心理狀態 人緣 前途各方面都唔好
但我愈不滿都無力改變 可能要試下接受並釋懷
人生就係咁身不由己
同阿媽講左想gap year 佢已經開始有啲擔心我揾咩工
佢既反應令我潛意識地更猶豫我既決定
應該會最後先同老豆講
有時覺得自己真係好撚煩 好撚鐘意糾結
諗呢樣諗嗰樣 ff一大堆野 晒一堆時間去糾結又唔去做
可能我係驚面對唔好既後果 真係勁冇用

多謝你打咁多野嚟鼓勵我 其實我都明嗰啲道理 但要做真係好難 可能我內心有好深層既懦弱
要行返正軌真係需要好長好長既時間
好佩服你識用正面既價值觀鼓勵人 我連鼓勵人地都唔識 因為我自己做人都好失敗

其實當初係我老豆嚟香港做生意我阿媽先嫁嚟香港
所以我都喺香港出世 成家喺香港定居一住就住左廿幾年
其實都會有啲唔甘心自己點解冇喺台灣長大
台灣人係比較懶散但起碼比較樂天 社會既氣氛起碼冇咁灰 個人心境可能都會正面啲
空間又大啲 多地方可以行下踏下青 個人都冇咁壓抑
但人地既生活壓力我可能都睇唔到 可能我諗得太理想化
我份人就係咁唔實際 成日諗左去外太空

咁樓主你都成功同阿媽講左啦叫做，
阿媽仲係咪你預期咁既反應呀？
佢始似都係擔心你搵咩工者，
佢都無對你既行動有咩責怪嘛？

其實我當初係擔心老豆最大反應啫
佢冇責怪我 冇好大反應但都係唔支持
佢始終都想我讀落去 覺得gap year/quit始終好多未知數
喺佢眼中我應該係好唔捱得又好魯莽

我都係同你一樣，成日糾結，諗一大堆野，又擔心將來，ff到將來會好失敗，無哂希望，我因為咁浪費時間，驚左面對新挑戰，我覺得自己有情緒病

香港生存好大壓力，社會多爭執，住屋細，人都癲，有時諗，可能無知是種幸福

咁都好呀，你當初以為老豆會好反對架嘛，
最後而家只係無乜表示者
佢始終想你讀落去係不嬲都知既事呀
問題始終係你自己而家係咪下定決心gap year者

好慘，人有時諗得唔夠遠又比人話諗得唔夠遠
諗得太遠又自己好辛苦好大壓力
咁樣落去學巴打你話齋，hk唔迫死人就假啦
巴打你有冇tg可以傾下？

巴打 我未同老豆講架
冇乜好大反應嗰個係阿媽

原來係咁，咁阿媽都無乜野呀反應，
咁而家你黎緊下一步打算點啦？

有，陣間放工比你

原來巴打仲有返工，你其實都好積極

tg: Kenny124

近期既話就搞掂啲asm project先 再揾份part time做
阿媽叫我近期揾part time既話最好揾地鐵工 因為我未有工作經驗
長遠少少就exam完申請gap year 一邊做part time一邊學野
唉 對未來好迷惘 唔知呢個做法究竟啱唔啱

今日阿哥見工interview但好似唔太順利
跟住阿媽就好愁係咁嘆氣 話佢讀左五年徙左兩三十萬到頭來變成咁
仲話如果做唔成護士咁點算 我話冇得點都要接受 咪做第二行 佢反問我用左咁多時間同錢去讀但結果唔做護士你覺得ok?
見到佢咁愁又鄒眉頭覺得氣氛好沉重 不知不覺情緒有少少被渲染
我不禁諗如果佢對於我既前途都咁煩惱點算 唉
不知不覺更大壓力 人生真係好痛苦

我都怕我屋企人聽到會好激動，血壓上升

唔想再迎合任何人 好想放縱自己
但我又放唔低 可能我內心仲有少少自我控制
追求自由但又被所謂既責任自我束縛 做唔到完全既我行我素 糾結既人生

好似有啲1999

btw你屋企人有高血壓？

人大左就有更多野負擔，唔能夠一句話追夢就追（除非屋企有錢），家境普通就要讀一科搵到食加養得起屋企兩老，有好多唔同既期望係自己身上，我都唔知自己將來要點行，可能連自己都養唔起

老豆有高血壓問題

跟據我顯淺既見聞，如果你講係台灣腳踏實地咁搵份有「前途」既工，degree freshgrad拎倒4萬台幣已經係講緊入台積電既水準，普通人只有2萬起跳，未計台灣仲要通街phd。台灣物價同樓價的確比香港低，但進口貨包括名牌相對人工黎講係貴，住既環境同配套/基建未必比香港好，仲有地震停電，治安問題(馬路三寶，黑社會攜槍打鬥，風化案)。教育方面，我識得台灣既普通大學生，好多英文水平可以差過香港中文中學畢業既人，順帶一題佢地亦從來冇出國旅行，有想去沖繩但plan左兩年都未儲夠錢，但台北飛沖繩已經唔算好貴。

我諗你唔需要花太多時間都可以google倒我以上講既全部例子，只係你太執重於想像人地美好既一面。若果你平衡返一件事既兩面出黎比較一下，可能你就會發現以前既想法其實並唔現實，相關既煩惱而迎刃而解。

好多社工都好廢幫唔到手
如果經濟能力許可，認認真真搵個醫生

同路人 老實講根本唔知自己讀緊乜

有冇考慮defer？再諗下之後嘅路

其實個方法可能都幾好呀，只要你想就可以嘗試呀
未有工作經驗都可以做好多工既，唔係得地鐵先請無經驗架嘛
最緊要做你自己想做既野就得架啦

哇巴打你熟台灣仲熟過我
我表哥讀大學嗰陣tissue既意思都唔知
唔係想笑佢但台灣人英文的確係好差
因為我喺現實生活中揾唔到滿足感就成日匿埋喺自己理想既世界去逃避現實
我好需要平衡感性與理性 個人先會未至於咁離地
成日俾感覺蓋過左我既邏輯 呢種感覺好辛苦
尤其係感覺同邏輯呢兩樣野成日打交咁

其實想睇醫生 只係唔想俾屋企人知我有情緒病既傾向
之前有同佢地提過下覺得自己有情緒病
但一日未確診都唔可以斷定我真係有
如果我真係有情緒病既話 我覺得佢地唔會體諒我
反而會話我諗得太多 自尋煩惱 太情緒化 抗壓能力太低
要佢地理解情緒病係咩回事好難 可能我點解釋佢地都唔會明

目前既決定就係defer 即係gap year
就算係呢一年做唔到啲咩都起碼可以俾自己思緒沉澱下
諗清楚以後條路 自己想要既係咩
好似乜都自己一個面對 其實有時都會覺得幾孤單

佢認為我呢啲冇工作經驗既得地鐵先會請我嘛
我話上揾工既網揾佢都有啲緊張
我明佢係想為我好 但可能會無形中增加我既壓力

巴打讀緊咩科 year幾

所以絲打你先一直係屋企人既陰影之下
好多時就係佢地既「為你好」，先搞到你好掙扎
就好似你以上講既感覺同邏輯打架
乜都得自己一個面對既感覺係好孤單，
絲打你身邊有冇d咩同路人幫到你

每次見親呢D post 都一定要入黎有感而發
希望樓主見到會啟發下
小弟係英國讀緊工程 咁當然係難撚到仆街個隻 但又比我不過不失咁過得去（2-1 class）今年year 2 但呢2年出席率平均得10-15% 真心每10堂上一堂 為咩？ 因為我懶 唔中意讀書 日日玩呀 同朋友鳩hea 打下poker 咁又一日 然後每次都係考前1個半月開始死死地氣咁chur返哂成個sem要考既野（每日平均溫10個鐘左右）真心講句 每次溫到都好唔想讀書 想quit 煙都食左幾廿包（平均每日一包） 壓力大嘛 加上自己唔中意讀書 計數還可但要學新野就麻麻 因為好多野要記
無計啦 當你唔讀書出黎做野（除非你搵到自己中意既工）否則做起上黎都好撚辛苦 （大大話話打過好多工種）
我最可惜就係係英國搵到份自己好有興趣既工（poker dealer）但返到香港冇得做 個心好唔捨得英國...

其實佢又講得啱既 我冇工作經驗 梗係揾住地鐵先
始終我由細俾佢保護到大 一直俾佢呵護住
我突然話要揾工佢梗係驚我呢個温室小花受到咩傷害
我咁樣講佢好似有啲唔啱
一直有固定既圈子 但同佢地其實關係好疏離 根本唔算係朋友
同佢地講我既狀況同心境只會嚇親佢地 佢地又唔會太care我
又冇男朋友可以俾我依靠 但我呢個狀態同性格就算有男朋友都俾我嚇走
有時會覺得自己好缺愛 好想有個人重視我關心我
其實阿媽已經俾左好多愛我 同佢關係都好close
但有時覺得同佢思想上好似有隔閡咁 就覺得有啲孤單

所以除左會同阿媽阿哥提下之外 平時都好少同人傾自己既野
好彩有連登呢個地方俾我抒發下 雖然講既野都好負面 但的確係我平時比較壓抑 少講出嚟既野

做人唔好咁自私啦，邊個鍾意讀書嫁，有幾多人真係完全無經濟壓力可以讀自己鍾意既野。你有錢咪quit，日日係屋企鳩hea都得添，我都想日日係屋企瞓下教，睇下片，撚下貓算，但無錢就面對現實捱埋落去啦

我都係差唔多
不過宜家諗通咗好好多
如果樓主想 可以傾吓計
利申: N展女

咁無工作經驗搵其他其實都一樣得架喎，
地鐵有乜野特別好先？
阿媽一直當無當你係大人呵護住你，
就係咁你而家自己面對難題先咁掙扎
阿媽比好多愛你其實係可能好照顧你
好幫你諗未來既事，
不過樓主你依一刻最需要既係咩先？
係要有人明白你、體諒你
正正就係咁，所以你先自我感覺好缺愛嘛

巴打你最好唔好走咁多堂 好容易被quit u
有冇其他方法去抒發你既壓力？
唔好食咁多煙啦 雖然我唔知你一日一包算唔算多
但好容易三十歲前就成個人殘晒 皮膚差晒 個肺又黑晒
我讀社科就想死 真係唔敢想像工程係點
不過你有毅力讀落去都好叻
我依家趕緊啲asm project 五月中就要exam
到時我都要做exam既deadline fighter
如果你喺英國揾到鐘意既工 可以考慮下喺嗰到發展

睇黎巴打你一直都冇好好比自己放鬆下
唔一定要將個件事睇得太重
唔好驚呢樣又驚個樣
我做人係鐘意及時行樂
自己開心 自由最緊要
當然唔係鼓勵你去逃避問題
只要自己知道自己做緊乜 有方向目標就可以

你呢個comment可能會有好多人想正評

因為我覺得你要明白呢個道理先，我知道捱既過程係好辛苦，但一定要頂落去，加油。

阿媽話做好目前既野就得 唔好諗未來或過去既野
咁樣只會庸人自擾 諗咁多野只會令自己停留喺原點而令事情冇進展
對佢呢啲咁務實既人嚟講 我喺讀緊書既年紀話要揾工佢梗係會擔心我
其實一般有正常價值觀 穩定生活同積極既心態既人應該都好難理解我
唔係想突出自己有幾特別 但不嬲都覺得自己係異類
同主流價值觀不符 融入唔到呢個世界

我係絲
我既諗法都一樣
略略起過你底(唔好介意) 見你都話想紋身 想做就去做啦
有方向目標其實係好奢侈既一件事 好多人都係浮浮沉沉咁就一世

其實想紋身係我個ex

佢以前用我ac

提起你啲傷心事唔好意思

唔緊要
係我唔捨得del姐

阿媽咁講者，雖則我明白佢係一個現實既人黎
不過係咪佢叫你唔好諗未來或過去你就做到先？
如果根據你之前講既野，絲打你一d都唔異類同主流價值好相符添
你好掙扎要捱埋落去，唔想父母失望，無讀u會無前途
其實依啲野反而係同主流價值好同添
你最辛苦既係你內心的掙扎但未敢踏出你唔認同主流價值既一步者

認真 我係做唔到架
既然我對現實感到無力又點會想去面對 愈面對就覺得愈困擾
好自然就會諗左去外太空去逃避現實
我呢啲咪典型廢青心態
喺主流價值觀當道既社會同主流價值觀相違背 可能我好快就要面對個後果
有時好想自己變成第二個人 就可以有返正常人既思想

btw巴打其實你係咪社工嚟

正常呀，現實都無人明白自己，咩都要自己面對
咁不如去外太空逃避現實仲舒服啦
其實係依啲主流價值咁當道既社會先需要絲打你依啲人
等你去打破佢地僵化左的社會價值
撐你呀絲打

以前我都以為情緒病係d人諗太多，自尋煩惱直至ellen死
試下慢慢俾d相關文章屋企人睇，可以令佢地意識到情緒病未必係心理問題，有機會係個腦有病影響情緒

其實未聽過呢邊有咁既情況 不過下年final year都要上返堂啦 記得有位同學問我（同組組員）你乜都唔識 出黎就算有老闆請你 你都係做唔到份工架啦... 的確好多practical 既野都冇去學 但我挨到落去 因為我唔想離開呢度一班好朋友 其次就係屋企比左咁大畢錢 點都要讀落去 就算將來真係做唔返工程都好

至於點解想返香港 因為要同女朋友計劃將來
所以現實係殘酷 我都想留英國返呢份我最愛既工作... 但無耐我比錢出黎讀既同做呢份工完全冇關係 只可以話為左生活要去追求錢

絕對唔奢望改變社會啦 何德何能
我只係平凡到不能再平凡既一粒麈 顧得掂自己已經好好

之前有同阿媽講過情緒病唔一定係個患者太悲觀
好多時係腦入面既化學物質出現左問題
但佢好似唔多信 覺得呢啲係藉口
俾相關文章佢睇既話佢會叫我唔好去睇呢啲野 個人會愈睇愈負面

你身邊有冇人可以分擔下？唔好谷住啲情緒
個人會勁壓抑 咁樣你遲早會頂唔順
試下揾學校counselor傾下 起碼可以抒發下
試下同老豆講下你既諗法 睇下有冇機會可以慢慢說服到佢
唔得既你都試下走自己既路啦
我都係日日諗想死 成日行屍走肉 好似對好多野都冇晒興趣
做住自己唔鐘意又覺得煩既野的確好想死 真係會好想逃離呢個環境
琴日通宵趕asm 第二朝七點起身 瞓得四個鐘
今日要交asm又一堆障礙 個人勁炆
我都成日覺得條命係自己既 我想點就點
其實我本性就係自私 只不過唔知點解成日俾我既理性壓抑住

如果我間學校都可以咁 我實瘋狂走堂
你都諗得好周詳 成熟過我好多
其實好多人最終做既工作都同原本讀嗰科冇關係
始終人生有好多變數
但有時的確要為現實屈服既 尤其係為左重要既人
btw你女朋友都喺英國讀書？係既話可以同佢商量一齊留喺英國

我會盡量
但真係好難 人生太多顧慮了
下個生日先二十歲仲有大把日子我捱
希望你成功搬走 揾到自己既一片天

敢於忠於自己真係好難，無返D勇氣都唔得

我可能經歷多姐 中學畢業打左好多份工 之後又讀asso 同ive 雙quit 浪費左好多時間 今年23歲先讀緊year2 黎到仲要玩女人瘋狂溝女 浪費哂讀書機會 但前提係唔中意讀書
話你知呀 如果瘋狂走堂 考前一個月你智好痛苦 真心咬哂牙關咁溫書 心理壓力好撚大...
可惜女友係香港 佢岩岩畢業 要工作 可能黎緊要long d

其實鍾意咩嘢，同諗做咩職業...
喺你呢個階段點解要太實際咁去諗....

agger 學生輔導處真係有輔導專業幫手

咁又唔好睇小自己，你都讀左咁耐書，又點會照顧唔到自己
見你講話要交asm搞到好炆，咁係咪已經交左啦？
其實每個人本性都係自私既，自私本身唔係問題
最緊要平衡自我同他人者。

介唔介意講下點解asso同ive兩個都quit
其實讀書冇話遲唔遲 每個人既path都唔同
適合自己而自己舒服最重要
我已經叫做少走堂 但就算我有上堂都冇聽書 其實同走堂冇分別
幾日之後我就要面對臨急抱佛腳温exam呢個問題 到時我等住食屎

29號又要見輔導 唔知會唔會有進展呢

第一次見？
通常見輔導都唔會好快有進展
佢都要問東問西喇

唔想讀就唔好勉強
有冇得轉科
冇既就在讀書之餘發展你既興趣
讀書呢d, 得過且過
pass就得
或者有一日
你既興趣會變成你既事業

我都行緊一條咁既路
互勉之

29號係第二次
上次佢都建議我暑假做住part time先 睇下o唔ok
如果我做野ok既話先quit/gap year
今次應該會傾下心理方面 可能會建議我點調節心態同情緒

原本諗住轉去translation 但要從year 1讀起
要徙多四年時間再讀 會浪費好多時間
而且我英文又唔係好好 會好勉強
所以放棄左轉科
依家真係暫時冇乜興趣 興趣咪係上連登
阿哥有提出同佢一齊出去影菲林相 行下山 都有些少興趣

最緊要你感覺良好
唔會覺得對方唔明自己咩狀況

咩意思？

同屋企人商量過未先
唔得點逼都冇用架

我係話 最緊要你覺得個輔導幫到你手而且明白你既狀況

我自己試過見輔導 對方一開始就係咁搞喊我
我果刻其實都唔係想喊
做乜姐

個counselor係好有耐心咁聽我講 亦幾有同理心
跟住我愈講愈sad 開始想喊 好努力咁忍都忍唔住眼濕濕
後尾直頭係崩潰大喊
其實佢既建議都有用 我真係有考慮考完試去揾份part time做下先
之後再考慮quit唔quit
不過依家暫定係gap year

同阿媽講左 佢冇乜大反應不過都好似唔係好支持
老豆就未敢講住
逼自己真係好辛苦 完全違背緊自己內心

其實喊下都係好，有時喊下先放鬆下自己壓力
咁你而家暫定左gap year都好呀，
唔洗好似之前咁唔知點好
行下行下絲打你都安定左好多呀

counselor見我想喊咁都叫我要喊出嚟 佢話好擔心我情緒再咁落去會爆煲
揾工又係另一個關口嚕
其實不安一直都有 只不過依家比起之前叫做相對少
好驚遲啲又變返之前咁

都話唔埋架，例如如果阿爸知道左又有壓力既話
都有機會變返之前咁，都唔洗太驚既，
你都過緊依啲難關啦，實會比之前有經驗處理既

我仲未講，唔似你咁勇敢

我之前搭搭下車都會眼濕濕
好似長期俾層灰霧籠罩住 成個世界係黑白色 覺得人生冇晒希望
我呢啲小毒毒之前join過o camp
後尾頂唔順啲人第二日就quit左
覺得自己性格唔係好啱join活動 唔想再令自己有挫敗感
個人又慢熱啲 識新既人會有啲唔自在
轉科我依家放棄左 因為成本實在太大
又要徙多四年時間 又要徙多廿幾萬
仲要唔知呢科係咪真係好 到時後悔就死得
衡量後好似gap year會好啲
俾自己轉下環境 諗清楚之後既路 揾下新興趣 放鬆下自己

係阿媽好商量啲我先同佢講咋
之前喺佢面前喊都唔敢

我都可能會同啊媽講先

屌 去同學生事務處話想申請gap yr
個職員話淨係健康/經濟理由先接受申請 一定要有證明
否則學校唔會咁輕易接受申請gap yr
今次我食得屎啦
邊有學校咁撚on9 gap yr都要咁多要求
想gap咪gap囉一定要有咁多原因架咩

吓，咁麻煩都有

真係痴撚線 真係第一次聽到有學校係咁
gap yr都要同佢交代咁多
好唔容易先揾到少少方向 依家又一個障礙
屌

但係無事又整唔到健康/經濟證明

絲打會唔會追first hon個啲？如果冇嘅不如去join下啲soc識下朋友仔，係一個學習環境你唔鍾意個科，連支撐住自己讀落去嘅朋友都冇真係會好惡頂，會對返學好厭倦。可能你性格唔係啲好social嘅人，但可以慢慢試下主動同人開話題做個朋友先。如果真係唔得就同屋企人講下自己感受點解想休學，你肯講心入面點諗佢地會明。

我都係過來人，讀讀下先發覺個科唔岩自己，性格又摺冇咩玩得傾到心事嘅朋友，個陣大壓力到唔想返學同喊，頂左年幾發覺咁落去唔得就試下改變，主動識下人，唔睇到啲成績咁重，個人輕鬆左同識左好多真心朋友。雖然唔係自己鍾意嘅科，但多左班朋友令我想返學，心態唔同左，最後都開開心心咁grad。

gap yr已經叫做係取得平衡既方法
依家連呢條路都有呢啲阻滯
咁我不如quit撚左佢算啦
唉 好撚灰

有時諗會唔會學一門手藝仲好過讀大學，因為大學證書都不能保證搵到好工
咁quit 左後會考慮點過？

美容/sales/地產/文員/侍應
暫時淨係諗到呢啲
或者一邊做part time一邊學美容既野 考個證書
又或者學文書處理 shipping呢啲野
中學學歷預左選擇會冇咁多
條路會辛苦啲 可能會難行好多
btw中學學歷有冇得做公務員

頭先同counselor傾完好唔容易先有返丁點咁多既信心 依家又要打沉我
係咪走投冇路了

有既，中六加五科dse合格可以做aco,不過份工好多大學生去爭，有六成幾大學生爭到

I am not what I think I am
I am not you think I am
I am what I think you think I am
成日活係其他人期望下好慘
不如enjoy your game
諗下自己想點
諗唔到讀咩科
就想像下自己未來可以發展得好成點
大部分人入錯科 大學畀你學下點學野
明顯你唔係錯在入錯科
係未睇到個世界有幾大

希望你諗通 最好有個degree 冇事既

btw巴打你依家決定點？情緒如何？

依加下定決心quit U，等八月底先quit u ,情緒普通，對未來有點迷茫，希望出年retake 成功，怕一分都冇升到

其實我從來只係求順利grad 完全冇諗過追first hon
之前yr1入學時想個人變得外向啲 就膽粗粗學人join左o camp
跟住玩game就係咁玩輸 瘋狂俾人恥笑
真係柒到核爆 勁想揾窿捐
去隔離房玩房game時對住一班唔識既人又驚俾人恥笑 個焦點會喺我身上
成晚就成碌木咁成個人僵住喺到 勁唔自在
第二日就忍唔住quit左
之後我就覺得我都係自摺算 唔好自己拎嚟柒
原來點嘗試改變 自身既性格都係唔適合
至於join soc識其他科既人 自問自己算係話題終結者
最後可能都係會俾人無視 又可能會尷尷尬尬咁
講到尾我都係毒撚格

其實我自問今個sem已經冇將成績睇得好重
但我已經跟甩晒啲野 琴日做asm都幾乎唔識做
完全係鳩做 可能會fail 呢科可能要retake
就更加覺得我應該面對現實 轉下環境

最近好唔容易諗通少少 經過取捨之後諗住gap yr
以為件事有返少少起色
點知學校職員話申請gap yr一定要係健康/經濟理由 又話一定要有證明乜乜柒柒
邊有學校係咁撚on9 屌真係玩鳩死我
即係要繼續讀落去/quit二選一
痴撚線

下 成日聽人講休學點點架

唔係五月考完試就quit得咩？
真心覺得你有勇氣retake好勁
其實你去緊一個積極既方向你父母應該係支持你至啱 你已經好叻
加油呀巴打

依家又要重新諗過繼續捱落去定quit好
又重新陷入泥潭 點解現實咁殘酷
唉 好想死
又忍唔住上嚟呻 覺得自己好撚煩

咩意思

我其實都唔洗考試，反正都下定決心要走，考都冇用，不過我想留住學生證有學生優惠用，所以打算八月quit,不過我仲未同父母講，好難開口，依加打算開始練英文同pick up 返數學
加油💪🏻，共勉之，我只能對你說一聲加油

頂，岩岩連線有問題，send左同一段三次

巴打 你係咪asm都冇做 試都冇考？
想揾份全職sales做
但我依家申請休學都有障礙
一定要係健康/經濟理由 一定要有證明
你gap yr後打唔打算再讀返書？
屋企人知唔知？佢地點講？

你起碼有勇氣唔考試 方向明確
突然好有衝動想唔考試直接做野
我覺得我考左成績都係會差 可能要retake
好想同阿媽講想quit直接做野 實在好難開口
你都加油 祝你成功

可能下年我一分都升唔到，咁就真係喊左出來，到時真係要讀asso 算，搏升U ,我仲未有最大的勇氣，同屋企人講，我對住熟人會怕過對陌生人，對住社工會講得出我想quit ,但係對住屋企人講唔出

加油

有冇考慮過轉科？
怕你到時升唔到分既話asso又用多一兩年時間 讀u用四年時間
咁樣會用多左五六年時間
又唔知呢科你係咪真正鐘意 成本好似好高
btw你屋企人係咪好鐘意你讀依家嗰科？

頭先上過下揾工網
有啲想先斬後奏 想聽日就試下見工
又覺得咁衝動好似唔係咁好
最麻煩係屋企人啲負面 悔氣說話
真係會不知不覺打沉意志 對將來更加灰
不過遲早都要講 都係要面對個後果
counselor叫我其實唔應該咁在意屋企人既說話
話做野其實係可以俾我學習獨立 我遲早都要獨立
屋企人既支持真係好重要
如果佢地支持既話我諗我個心真係會定好多
就唔駛上嚟呻

當初我jupas得依個offer比我，我分數選擇唔多，多數都係水泡科，理科又唔係我想讀既野，見到依個offer其實唔太鍾意，屋企人更加係連間野都未聽過，我果時見到係degree ，就以讀住先既心態拎左offer ，講返都有D唔開心，怪自己遲鈍，唔敢拒絕offer

讀完asso可以駁上year3,唔洗係大學由year1 讀起，同埋唔曬都曬左一年，可以再曬多一年（消極mode)
其實可以先斬後奏，見下工先，見唔成功咪唔講，如果肯請先再講比佢地聽，咁佢地都知你有後路

我今晚睇黎又要失眠，成晚會長駐依個post

睇睇下見唔少樓主嘅同路人喺度，想提出下我嘅意見

我覺得quit u唔係最好選擇，尤其係你哋未有人生目標嘅時候，因為你根本唔知下一步點行。
都有其他巴打提過，什至你哋應該都心知其實暫時目標都係拎張cert，拎咗個職場嘅入場券先，而要拎張cert係咪好難 呢個就係個問題所在。

問題係你哋因爲未有將來嘅概念，任何眼前嘅困難都會覺得係好大，好嚴重。「讀極唔識，入唔到腦」「又唔過mean啦，點算，點解我咁蠢」等等等等。事實上，大學除非你想aim first hon dean list，否則出嘅力根本同DSE冇得比。

你哋反而應該著眼喺大學provide到嘅其他嘢，上莊，識fd，exchange，其他活動。大學唔會好多科係好易讀，覺得難嘅時候可以點？ 朋友就發揮作用啦。佢唔一定係好叻，最重要係有個同路人，齊上齊落，當然互相幫到手就最好啦。佢哋仲可以將你稍微帶離學業，除咗讀書，平時仲有好多嘢可以做，爛咗grade? 屌，遲啲再算啦。

以前我都會好期待出嚟做嘢，快啲賺錢。但係做咗嘢幾年，個人就反而想讀返書算，因為讀書每日都可以無顧慮。打工朝9晚6，賺到錢都冇時間享受。所以讀書時期係最值得懷念嘅一段時光。

最後想帶出兩點：
1. 拎cert先係你目前最大嘅目標，而唔係成績。
2. 就算真係想quit，都要諗清楚自己個方向先，唔好俾自己後悔quit u呢個決定

巴打加油 我之前都因為同樣嘅事煩咗好耐，成半個月成個人頹曬咩都唔想理唔想做
嗰段時間真係會好辛苦，心情差到不得了
我宜家year3，啲主科讀一科炒一科
想quit到不得了，心諗索性翻工有份糧唔好做廢青啦 但係阿爸阿媽想我點都讀張cert翻嚟
但轉科應該要讀多三年，假如順順利利都要total讀6年自己都唔係太想讀，不過阿爸阿媽出發點其實都係為我好
曬時間曬到不得了，但係掉轉頭諗，成世人流流長，3年又算得係咩 到時其實都係24歲，有幾多人24歲前就已經定好將來條路點行而又唔會轉
除非我係運動員踢波打籃球啫，30幾就已經要完
身邊人嘅支持其實好有power，不論朋友屋企人甚至連登上你唔識嘅人都係 如果可以，不妨坦誠地同阿爸阿媽傾，佢地支持固然最好
假如佢地唔like 咪搵其他人撐你，際遇相似嘅，肯支持你嘅人一定有 最緊要唔好自己一個人鑽牛角尖諗埋一邊，真係會好攰好辛苦
好老土講句 條命係自己嘅，自己想點咪點，最壞情況有手有腳都唔會餓死 但係條路唔會一個人行，頂唔順攰啦咪搵人幫搵人撐 我都未聽過有人可以自己一個人成功爬到上終點，打無雙咩
總之，一齊加油啦 聽日有exam
diu其實都唔知考嚟做乜，都冇溫 Fail硬

QuitU過來人，2015dse今年year1

你quit左u出嚟做野後再讀返書？
定係retake dse?

同你一樣
我dse 14分 都係選擇唔多
得鯨大同ive呢兩個選擇
但我又覺得鯨大個名好聽啲 所以揀左鯨大
原先揀鯨大第二科社科 跟住入左依家呢科社科
其實我呢個分數入鯨大已經有啲炆水 又會讀得勉強
ive應該會啱我多啲 起碼係職業性既野
而且都係讀兩年
或者成件事一開頭已經錯左
個心好亂

Gap year1年再用返個分rejupas，2X分

巴打，有心永遠都唔遲
大把人廿尾再讀master轉行
最緊要你搵到自己唔討厭嘅野，覺得可以對幾年，甚至十年都唔討厭嘅嘢

讀落去可以有幾差
你讀咩科先
你有張degree再轉工/讀master轉行
出到黎都係做嗰啲野

quit u可以有幾差 你可以諗下

我估唔係淨係得依兩條路揀既，
學校咁講係想比壓力你，等你唔好隨便gap yr
樓主你夾埋屋企人寫封信有明確理由的話
學校應該未必無商量餘地，
未必需要咁快封左個後門

明確理由的話 勉強得情緒囉
但一定要確診我有情緒病至ok
如果我直接同佢講話唔撚想讀佢一定唔接受架
連說服屋企人同意我gap yr呢步都未達成 莫講寫信
職員話呢個係學校政策 即係冇得商量啦

老老實實 佢有呢個政策係唔想有人gap左yr之後就冇左個位俾下年既學生呀嘛
好撚仆街真係

其實我一開頭係同職員講想申請gap yr
跟住佢就係咁反問我係咪想defer一年
我都唔知defer係咪等於gap yr

係，defer 可以用作gap year

係呀，依個佢係站係佢自己既立場唔係係學生角度
所以絲打你可能主力處理左阿爸阿媽先再搞學校
到時有佢地support埋你自己都無咁辛苦

今晚就會同阿媽講 希望我有勇氣
佢實又會叫我繼續讀落去 話我咁就頂唔順乜乜乜
我阿哥都話你要有轉變就預左要經歷痛苦既過程
仲話就算你去in啲淨係要求中學學歷既工
如果大學生都in呢份工 人地一定優先考慮大學生
基本上我身邊都冇人支持我
要佢地support真係好難 乜尊重仔女真係咁難咩
唔係話家永遠都係避風港 好羡慕人地父母咁開放
我明白咁樣係想為我好 但唔想就係唔想架啦
話唔定我做左一排野就會死返去讀書 起碼係我心甘情願

唉，家家有本難念的經，未必人人都好識切身處地為人諗既
起碼你依個post都見到有好多同路人
就知你既景況唔係得你一個面對緊
絲打你有冇tg呀？你有冇興趣再傾多啲？

可能你會返一段時間工就會想讀返書，心態會轉變，我都要有勇氣同屋企人講，係香港同人訴苦好多人都會話唔捱得苦

我依家迫自己讀有乜意思 成績都係會差
可能我做左一排野再死返去讀書會更有目標
起碼係自己甘願 係有動力 唔係行屍走肉先
其實每個人經歷唔同 價值觀唔同 抗壓能力都唔同
點可以用自己既標準套用喺人地身上

我意思係起碼你做返半年或者一年野會搵到新目標，讀到一科自己想讀既科

我知 我都覺

我依加搵緊D dse past paper 同重溫緊之前學過既野，但係網上搵唔到 dse past paper ，可能要買

傻豬，去公共圖書館借啦
再唔係番中學，中學圖書館&中學老師手上一定齊

如果我揀得呢條路 就要預左咁樣了
冇得兩全其美
可能我返過工後又會珍惜讀書既好而又走去讀返書了
有滿足感既工應該好難揾
其實都有既 旅行家囉
但邊有可能

同人溝通呢家嘢唔係一朝一夕，真係要你一步一步學，冇人會一出世識點r人吹水，可能其他人屋企環境好，屋企人由細個都用到身教令佢識點同人相處，如果冇呢啲先天條件，自己慢慢一步一步學，唔好因為怕柒就停左係到，其實自信都幫到你大膽識人，傾多幾次慢慢學會成功架。我以前都係一個大毒撚，好怕做錯事俾人笑，最後說服自己唔好理人點睇，叫做識多左朋友，我做到你都得嘅！最緊要肯試，唔好怕柒，冇人會記得你柒

頭先阿媽因為啲好無聊既野嬲左我
今晚應該同佢傾唔成架啦 唉
我tg:

頭先突然覺得對未來好無力 突然間好想死
睇到一個post 一條片就喊左
阿媽問我咩事
我連同佢講我真正唔開心既野係乜都唔敢
做左咁多年人 我依家先發現原來自己咁壓抑
好好同屋企人傾同睇精神科都鼓唔起氣
唔知呢個係咪我既奴性
真係好辛苦
自己真係好煩

絲打，而家感覺有無好返啲？
唔識表達情緒係好正常，我覺得係香港教育下嘅通病
你意識到自己做唔到，意識到要改變，我覺得你已經好叻，做得好好
比時間自己，你已經好努力
需要人陪伴嘅話，連登有愛，甚至打去啲情緒支援熱線都有用的
情緒係要有出口，但呢樣野係要慢慢學，慢慢學點同自己嘅情緒相處
眼前有好多結，但我相信你係有能力解開嘅
無追晒post，唔清楚個進度點，但可以去搵學校嘅輔導員/社工，佢手上係有資源可以比到你，例如轉介去醫生個類

基本上我冇一日係心情好 日日行屍走肉
內心覺得好想改變 卻好似永遠踏唔出呢步
依家既狀況就好似眼前有座好高既山 卻好難跨過去
其實我唔敢同屋企人講出我真正既諗法
講出覺得自己有情緒病
係因為我怕會換嚟冷言冷語 甚至係譴責
講到尾即係玻璃心
覺得自己好撚冇用 成日話想改變
卻一直婆婆媽媽 點解做人唔可以果斷啲
見過兩次學校counselor
佢話可以介紹醫生俾我 叫我考慮下

近排情緒差加上琴日又發燒
人又攰 又腰酸背痛 眼又腫
5/7就exam 連拎起份notes温都唔想
我應該會仆晒大街 莫講係second low
其實我連exam timetable都未睇
5/7考第一科都係我問人地先知
估唔到我已經頹到呢個地步

岩岩係圖書館借左D past paper

我依加都唔知從何處開始溫書，dse個範圍幾大

maybe f4嗰啲基礎野先？

好有同感 我未轉科之前都系咁諗 之前系讀nurse 我求求其其咁轉左去傳理之後好開心 所以換到課岩自己既好重要 覺得左小小興趣就試左先 人生會有反希望👍

我可能會溫左D F4,5 D野，之後再操練一D中六難D既chapter, 我F4既基礎野其實都好紮實，溫一次都應該記得，不過我應該會注重返D要穩拎5一定要操熟既題目

社會冇你諗咁困難
我都係考完dse就兩手空空，乜pt都返下，一份接一份

宜家就入埋政府做，都叫有2雞幾

總之船到橋頭自然直，好多野你預計唔到，見步行步啦

我之前都係好怕人地既評價 但你要學識慢慢放低人地對來既睇法 試下對眼前既野唔好咁執著 唔執著就會唔太在意 然後就會唔緊張 到時你再用呢個心態係睇返件事會唔同左 姐係所謂心境決定境界

如果你係嚴重到控制唔到你既諗法 咁就真係要搵醫生同配藥 食血清素 因為你已經缺乏調節情緒 令自己開心既細胞 要靠食藥補充 唔係靠你自己或者psychologist 片言隻語好返

加油呀清

個腦真係長期不斷運轉 諗勁多野
完全控制唔到自己 好似精神分裂咁
我擔心既係睇醫生會唔會留病歷 影響第時揾工
見過有人話抑鬱症可能會醫一世 我即刻

呢啲副作用都可能影響埋日常生活 好驚做廢人

Depression留病歷係一樣野 佢會唔會走去俾病歷人又
係另一樣野 而且如果僱主係涉嫌因為你有呢個病唔請你係可以告佢 但正常你唔講無人知你有呢個病 我返工成年幾工 雖然少講野 但啲人都無估到我係depression 所以你唔好諗太多 做返自己得

我覺得你而家係因為你知道有呢個病反而成日係咁諗佢 唔係話佢唔存在 但你要先假設自己係正常 無問題 你有咩阻滯唔好聯想到抑鬱 試下解決佢 如果唔係你一直諗係病 你就唔會去想用自己能力解決問題同面對抑鬱 而你唔識得堅強 自救就更加唔會好返 你要相信自己會好返

巴打我岩岩唔知咩事個chat冇哂對話，唔知點解，你要重新加過我

Tg: Kenny124